<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<quiz><question type="category"><category><text>Stochastik/Allgemein/Binomialverteilung/Kennzahlen/n mu gegeben</text></category><info format="html"><text /></info><idnumber /></question><question type="cloze"><name><text>01 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Kontrolleur überprüft die Funktionsfähigkeit von Halbleitern. Dafür entnimmt er aus der laufenden Produktion  124 Teile. Der Kontrolleur erwartet durchschnittlich 99,2 defekte Halbleiter.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass ein Halbleiter defekt ist. (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis in % auf eine ganze Zahl gerundet)</p><p>{1:NUMERICAL:=80:1} %</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der defekten Halbleiter angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=4,4542:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>02 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Schaffnerin kontrolliert Fahrscheine in einer Regionalbahn von Bielefeld nach Münster. An einem Tag überprüft sie 102 Passagiere. Die Schaffnerin erwartet durchschnittlich 35,7 Passagiere ohne gültigen Fahrschein.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass ein Passagier keinen gültigen Fahrschein hat. (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis in % auf eine ganze Zahl gerundet)</p><p>{1:NUMERICAL:=35:1} %</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der Passagiere ohne gültigen Fahrschein angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=4,8172:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>03 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[An einem Eisstand bietet der Verkäufer Eis mit oder ohne Streuseln an. Insgesamt kaufen 110 Kunden ein Eis. Der Eisverkäufer erwartet durchschnittlich 27,5 Kundenbestellungen mit Streuseln.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass ein Kunde ein Eis mit Streuseln bestellt. (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis in % auf eine ganze Zahl gerundet)</p><p>{1:NUMERICAL:=25:1} %</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der Kundenbestellungen mit Streuseln angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=4,5415:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>04 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[David hat eine gezinkte Münze. Er wirft die Münze 208 Mal. David erwartet durchschnittlich 83,2 geworfene Köpfe.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass bei einem Wurf Kopf geworfen wird. (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis in % auf eine ganze Zahl gerundet)</p><p>{1:NUMERICAL:=40:1} %</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der geworfenen Köpfe angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=7,0654:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>05 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Ärztin prüft, ob Bewerber für den Polizeiberuf gesundheitlich geeignet sind. Insgesamt gibt es 147 Bewerber. Die Ärztin erwartet durchschnittlich 98,49 Bewerber mit erfolgreichem Gesundheitscheck.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass ein Bewerber den Check besteht. (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis in % auf eine ganze Zahl gerundet)</p><p>{1:NUMERICAL:=67:1} %</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der Bewerber mit erfolgreichem Gesundheitscheck angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=5,701:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>06 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Fahrlehrer nimmt eine theoretische Führerscheinprüfung ab. Es erscheinen 189 Prüflinge. Der Fahrlehrer erwartet durchschnittlich 54,81 durchgefallene Prüflinge.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass ein Prüfling durch die Prüfung fällt. (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis in % auf eine ganze Zahl gerundet)</p><p>{1:NUMERICAL:=29:1} %</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der durchgefallenen Prüflinge angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,2382:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>07 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Zollbeamter kontrolliert ein Sportgeschäft hinsichtlich gefälschter Turnschuhe. Er untersucht insgesamt 207 Turnschuhe. Der Zollbeamte erwartet durchschnittlich 103,5 gefälschte Turnschuhe.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass ein Turnschuh eine Fälschung ist. (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis in % auf eine ganze Zahl gerundet)</p><p>{1:NUMERICAL:=50:1} %</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der gefälschten Turnschuhe angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=7,1937:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>08 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Fußballspielerin trainiert Freistöße. Sie schießt 181 Mal auf das Tor. Die Fußballerin erwartet durchschnittlich 108,6 Fehltreffer.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass ein Freistoß das Tor verfehlt. (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis in % auf eine ganze Zahl gerundet)</p><p>{1:NUMERICAL:=60:1} %</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der Fehltreffer angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,5909:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>09 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Unternehmen untersucht, wie zufrieden seine Mitarbeiter sind. Dazu werden 130 Mitarbeiter befragt. Das Unternehmen erwartet durchschnittlich 26 zufriedene Mitarbeiter.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass ein Mitarbeiter zufrieden ist. (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis in % auf eine ganze Zahl gerundet)</p><p>{1:NUMERICAL:=20:1} %</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der zufriedenen Mitarbeiter angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=4,5607:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>10 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Der Besitzer eines Restaurants untersucht, wie viele Gäste vegetarische Gerichte bestellen. Es werden die Bestellungen von 236 Gästen geprüft. Der Besitzer erwartet durchschnittlich 84,96 vegetarische Gerichte.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass ein Gericht vegetarisch ist. (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis in % auf eine ganze Zahl gerundet)</p><p>{1:NUMERICAL:=36:1} %</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der vegetarischen Gerichte angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=7,3739:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>11 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Die Filialleiterin eines Gartencenter prüft, ob die Pflanzen ausreichend bewässert werden. Sie untersucht 170 Pflanzen. Die Filialleiterin erwartet durchschnittlich 122,4 unzureichend bewässerte Pflanzen.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass eine Pflanze zu wenig Wasser bekommt. (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis in % auf eine ganze Zahl gerundet)</p><p>{1:NUMERICAL:=72:1} %</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der unzureichend bewässerten Pflanzen angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=5,8542:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>12 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Onlineshop für Heimwerkerbedarf bietet elektrische Werkzeuge entweder mit Kabel oder mit Akku an. Es wird die Stromversorgung von 153 bestellten Werkzeugen untersucht. Der Onlineshop erwartet durchschnittlich 120,87 Werkzeuge mit Akku.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass ein Werkzeug mit einem Akku ausgestattet ist. (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis in % auf eine ganze Zahl gerundet)</p><p>{1:NUMERICAL:=79:1} %</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der Werkzeuge mit Akku angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=5,0381:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>13 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Unternehmen prüft, wie gut seine Computer vor etwaigen Cyberattacken geschützt sind. Es werden 166 Computer hinsichtlich eines ausreichenden Virenschutzes untersucht. Das Unternehmen erwartet durchschnittlich 54,78 Computer mit unzureichendem Virenschutz.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass ein Computer nicht ausreichend gegen Viren geschützt ist. (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis in % auf eine ganze Zahl gerundet)</p><p>{1:NUMERICAL:=33:1} %</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der Computer mit unzureichendem Virenschutz angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,0583:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>14 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Glaserei produziert Maßkrüge, wobei es an einigen Krügen zu Kratzern kommt. Sie überprüft eine Tagesproduktion von 282 Krügen. Die Glaserei erwartet durchschnittlich 121,26 Krüge mit Kratzer.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass ein Krug einen Kratzer hat. (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis in % auf eine ganze Zahl gerundet)</p><p>{1:NUMERICAL:=43:1} %</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der Krüge mit Kratzer angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=8,3137:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>15 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Amalia sucht auf einer Online-Partnerbörse nach dem Mann fürs Leben. An einem Tag schaut sie sich 226 Partnervorschläge an. Amalia erwartet durchschnittlich 135,6 Vorschläge mit attraktiven Partnern.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass sie einen vorgeschlagenen Partner attraktiv findet. (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis in % auf eine ganze Zahl gerundet)</p><p>{1:NUMERICAL:=60:1} %</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der Vorschläge mit attraktiven Partnern angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=7,3648:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>16 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Unternehmen verkauft Smartwatches. Um den Absatz anzukurbeln, werden einigen Uhren zufällig Gutscheine für ein Online-Versandhaus beigelegt. Die Smartwatches werden in Kisten mit je 274 Stück zusammengefasst. Das Unternehmen erwartet durchschnittlich 54,8 Smartwatches mit Gutschein.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass einer Smartwatch ein Gutschein beigelegt wird. (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis in % auf eine ganze Zahl gerundet)</p><p>{1:NUMERICAL:=20:1} %</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der Smartwatches mit Gutschein angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,6212:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>17 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Der Verkäufer einer Imbissbude möchte wissen, auf welche Art seine Kunden bezahlen. Er beobachtet 149 Kunden. Der Verkäufer erwartet durchschnittlich 49,17 barbezahlende Kunden.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass eine Kunde bar bezahlt. (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis in % auf eine ganze Zahl gerundet)</p><p>{1:NUMERICAL:=33:1} %</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der barbezahlenden Kunden angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=5,7397:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>18 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Unternehmen verkauft Beamer und garantiert eine Lebensdauer von 4000 Stunden für die Beamerlampen. In einer Langzeitkontrolle werden 194 Beamerlampen überprüft. Das Unternehmen erwartet durchschnittlich 100,88 Beamerlampen mit einer Lebensdauer von weniger als 4000 Stunden.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass eine Beamerlampe weniger als 4000 Stunden leuchtet. (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis in % auf eine ganze Zahl gerundet)</p><p>{1:NUMERICAL:=52:1} %</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der Beamerlampen mit einer Lebensdauer von weniger als 4000 Stunden angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,9586:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>19 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein potentieller Werbepartner studiert den Bekanntheitsgrad einer Influencerin. An einer Umfrage zum Bekanntheitsgrad der Influencerin nehmen 201 User teil. Der potentielle Werbepartner erwartet durchschnittlich 152,76 Follower der Influencerin.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass ein User die Influencerin kennt. (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis in % auf eine ganze Zahl gerundet)</p><p>{1:NUMERICAL:=76:1} %</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der Follower der Influencerin angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,0549:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>20 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[In einem Lebensmittelgeschäft bestimmt ein Kassierer mit Hilfe einer Waage das Gewicht von Obst und Gemüse. Er wiegt 259 Lebensmittel. Der Kassierer erwartet durchschnittlich 51,8 ungenau gewogene Lebensmittel.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass das Gewicht eines Lebensmittels nicht ausreichend genau bestimmt wird. (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis in % auf eine ganze Zahl gerundet)</p><p>{1:NUMERICAL:=20:1} %</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der ungenau gewogenen Lebensmittel angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,4374:0,01}</p>]]></text></questiontext></question></quiz>