<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<quiz><question type="category"><category><text>Stochastik/Allgemein/Binomialverteilung/Kennzahlen/p mu gegeben</text></category><info format="html"><text /></info><idnumber /></question><question type="cloze"><name><text>01 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Kontrolleur überprüft die Funktionsfähigkeit von Halbleitern. Ein Halbleiter ist mit einer Wahrscheinlichkeit von 57% defekt. Der Kontrolleur erwartet durchschnittlich 95,76 defekte Halbleiter.<p>Bestimmen Sie Anzahl der insgesamt untersuchten Halbleiter (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis auf eine ganze Zahl gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=168:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der defekten Halbleiter angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,4169:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>02 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Schaffnerin kontrolliert Fahrscheine in einer Regionalbahn von Bielefeld nach Münster. Erfahrungsgemäß haben 43% aller Passagiere keinen gültigen Fahrschein. Die Schaffnerin erwartet durchschnittlich 113,52 Passagiere ohne gültigen Fahrschein.<p>Bestimmen Sie Anzahl der insgesamt untersuchten Passagiere (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis auf eine ganze Zahl gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=264:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der Passagiere ohne gültigen Fahrschein angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=8,044:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>03 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[An einem Eisstand bietet der Verkäufer Eis mit oder ohne Streuseln an. Typischerweise bestellen 49% aller Kunden ein Eis mit Streuseln. Der Eisverkäufer erwartet durchschnittlich 138,18 Kundenbestellungen mit Streuseln.<p>Bestimmen Sie Anzahl der insgesamt untersuchten Kunden (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis auf eine ganze Zahl gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=282:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der Kundenbestellungen mit Streuseln angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=8,3947:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>04 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[David hat eine gezinkte Münze. Bei einem einmaligen Wurf liegt bei jedem 5. Wurf Kopf oben. David erwartet durchschnittlich 51 geworfene Köpfe.<p>Bestimmen Sie Anzahl der insgesamt untersuchten Münzwürfe (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis auf eine ganze Zahl gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=255:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der geworfenen Köpfe angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,3875:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>05 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Ärztin prüft, ob Bewerber für den Polizeiberuf gesundheitlich geeignet sind. Erfahrungswerte besagen, dass 22% aller Bewerber den Check erfolgreich absolvieren. Die Ärztin erwartet durchschnittlich 45,1 Bewerber mit erfolgreichem Gesundheitscheck.<p>Bestimmen Sie Anzahl der insgesamt untersuchten Bewerber (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis auf eine ganze Zahl gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=205:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der Bewerber mit erfolgreichem Gesundheitscheck angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=5,9311:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>06 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Fahrlehrer nimmt eine theoretische Führerscheinprüfung ab. Jeder 2. Prüfling fällt durch. Der Fahrlehrer erwartet durchschnittlich 128,5 durchgefallene Prüflinge.<p>Bestimmen Sie Anzahl der insgesamt untersuchten Prüflinge (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis auf eine ganze Zahl gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=257:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der durchgefallenen Prüflinge angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=8,0156:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>07 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Zollbeamter kontrolliert ein Sportgeschäft hinsichtlich gefälschter Turnschuhe. Glaubwürdigen Schätzungen zufolge sind 37% aller Schuhe gefälscht. Der Zollbeamte erwartet durchschnittlich 51,06 gefälschte Turnschuhe.<p>Bestimmen Sie Anzahl der insgesamt untersuchten Turnschuhe (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis auf eine ganze Zahl gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=138:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der gefälschten Turnschuhe angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=5,6717:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>08 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Fußballspielerin trainiert Freistöße. Sie weiß, dass jeder 5. Schuss das Tor verfehlt. Die Fußballerin erwartet durchschnittlich 48,2 Fehltreffer.<p>Bestimmen Sie Anzahl der insgesamt untersuchten Freistöße (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis auf eine ganze Zahl gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=241:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der Fehltreffer angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,2097:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>09 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Unternehmen untersucht, wie zufrieden seine Mitarbeiter sind. Bekanntermaßen ist jeder 2. Mitarbeiter zufrieden. Das Unternehmen erwartet durchschnittlich 126,5 zufriedene Mitarbeiter.<p>Bestimmen Sie Anzahl der insgesamt untersuchten Mitarbeiter (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis auf eine ganze Zahl gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=253:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der zufriedenen Mitarbeiter angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=7,953:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>10 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Der Besitzer eines Restaurants untersucht, wie viele Gäste vegetarische Gerichte bestellen. Allgemeine Statistiken zeigen, dass 34% aller Gäste vegetarische Gerichte bestellen. Der Besitzer erwartet durchschnittlich 57,12 vegetarische Gerichte.<p>Bestimmen Sie Anzahl der insgesamt untersuchten Gerichte (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis auf eine ganze Zahl gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=168:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der vegetarischen Gerichte angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,14:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>11 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Die Filialleiterin eines Gartencenter prüft, ob die Pflanzen ausreichend bewässert werden. Aus früheren Überprüfungen ist bekannt, dass 52% aller Pflanzen zu wenig Wasser bekommen. Die Filialleiterin erwartet durchschnittlich 58,76 unzureichend bewässerte Pflanzen.<p>Bestimmen Sie Anzahl der insgesamt untersuchten Pflanzen (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis auf eine ganze Zahl gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=113:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der unzureichend bewässerten Pflanzen angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=5,3108:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>12 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Onlineshop für Heimwerkerbedarf bietet elektrische Werkzeuge entweder mit Kabel oder mit Akku an. Ein Werkzeug hat mit einer Wahrscheinlichkeit von 65% einen Akku. Der Onlineshop erwartet durchschnittlich 104 Werkzeuge mit Akku.<p>Bestimmen Sie Anzahl der insgesamt untersuchten Werkzeuge (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis auf eine ganze Zahl gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=160:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der Werkzeuge mit Akku angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,0332:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>13 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Unternehmen prüft, wie gut seine Computer vor etwaigen Cyberattacken geschützt sind. Nach offiziellen Angaben haben 25% aller Computer keinen ausreichenden Virenschutz. Das Unternehmen erwartet durchschnittlich 59 Computer mit unzureichendem Virenschutz.<p>Bestimmen Sie Anzahl der insgesamt untersuchten Computer (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis auf eine ganze Zahl gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=236:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der Computer mit unzureichendem Virenschutz angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,6521:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>14 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Glaserei produziert Maßkrüge, wobei es an einigen Krügen zu Kratzern kommt. Analysen zeigen, dass 41% aller Krüge einen Kratzer haben. Die Glaserei erwartet durchschnittlich 88,15 Krüge mit Kratzer.<p>Bestimmen Sie Anzahl der insgesamt untersuchten Krüge (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis auf eine ganze Zahl gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=215:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der Krüge mit Kratzer angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=7,2117:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>15 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Amalia sucht auf einer Online-Partnerbörse nach dem Mann fürs Leben. Aus Erfahrung weiß sie, dass sie 41% aller vorgeschlagenen Partner attraktiv findet. Amalia erwartet durchschnittlich 69,29 Vorschläge mit attraktiven Partnern.<p>Bestimmen Sie Anzahl der insgesamt untersuchten vorgeschlagenen Partner (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis auf eine ganze Zahl gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=169:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der Vorschläge mit attraktiven Partnern angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,3938:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>16 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Unternehmen verkauft Smartwatches. Um den Absatz anzukurbeln, werden einigen Uhren zufällig Gutscheine für ein Online-Versandhaus beigelegt. Der Zufallsgenerator legt 24% aller Smartwatches einen Gutschein bei. Das Unternehmen erwartet durchschnittlich 31,68 Smartwatches mit Gutschein.<p>Bestimmen Sie Anzahl der insgesamt untersuchten Smartwatches (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis auf eine ganze Zahl gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=132:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der Smartwatches mit Gutschein angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=4,9068:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>17 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Der Verkäufer einer Imbissbude möchte wissen, auf welche Art seine Kunden bezahlen. Es ist bekannt, dass ein Kunde mit einer Wahrscheinlichkeit von 51% bar bezahlt. Der Verkäufer erwartet durchschnittlich 138,72 barbezahlende Kunden.<p>Bestimmen Sie Anzahl der insgesamt untersuchten Kunden (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis auf eine ganze Zahl gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=272:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der barbezahlenden Kunden angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=8,2446:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>18 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Unternehmen verkauft Beamer und garantiert eine Lebensdauer von 4000 Stunden für die Beamerlampen. Analysen von Verbraucherschützern zufolge leuchten 48% aller Beamerlampen weniger als 4000 Stunden. Das Unternehmen erwartet durchschnittlich 125,28 Beamerlampen mit einer Lebensdauer von weniger als 4000 Stunden.<p>Bestimmen Sie Anzahl der insgesamt untersuchten Beamerlampen (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis auf eine ganze Zahl gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=261:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der Beamerlampen mit einer Lebensdauer von weniger als 4000 Stunden angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=8,0713:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>19 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein potentieller Werbepartner studiert den Bekanntheitsgrad einer Influencerin. Man weiß, dass 79% aller User der Influencerin folgen. Der potentielle Werbepartner erwartet durchschnittlich 104,28 Follower der Influencerin.<p>Bestimmen Sie Anzahl der insgesamt untersuchten User (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis auf eine ganze Zahl gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=132:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der Follower der Influencerin angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=4,6796:0,01}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>20 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[In einem Lebensmittelgeschäft bestimmt ein Kassierer mit Hilfe einer Waage das Gewicht von Obst und Gemüse. Interne Untersuchungen zeigen, dass in 79% der Fälle das Gewicht nicht ausreichend genau bestimmt wird. Der Kassierer erwartet durchschnittlich 199,87 ungenau gewogene Lebensmittel.<p>Bestimmen Sie Anzahl der insgesamt untersuchten Lebensmittel (Endergebnis und bei Verwendung als mögliches Zwischenergebnis auf eine ganze Zahl gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=253:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung der binomialverteilten Zufallsgröße, die die Anzahl der ungenau gewogenen Lebensmittel angibt (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,4786:0,01}</p>]]></text></questiontext></question></quiz>