<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<quiz><question type="category"><category><text>Stochastik/Allgemein/Binomialverteilung/Bereichswahrscheinlichkeiten/Berechnung</text></category><info format="html"><text /></info><idnumber /></question><question type="cloze"><name><text>01 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Kontrolleur überprüft die Funktionsfähigkeit von Halbleitern. Dafür entnimmt er aus der laufenden Produktion  24 Teile. Jeder 2. Halbleiter ist defekt.</p> <p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeiten der folgenden Ereignisse (auf 4 NKS gerundet).<p>In der Stichprobe sind genau 14 defekte Halbleiter.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,1169:0,0001}</p><p>In der Stichprobe sind mindestens 9 heile Halbleiter.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,9242:0,0001}</p><p>In der Stichprobe sind weniger als 18 heile Halbleiter.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,9887:0,0001}</p><p>In der Stichprobe sind mehr als 10 und höchstens 17 defekte Halbleiter.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,718:0,0001}</p><p>In der Stichprobe sind höchstens 54% defekte Halbleiter.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,5806:0,0001}</p><p>In der Stichprobe sind höchstens 11 oder mindestens 17 defekte Halbleiter.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,4514:0,0001}</p><p>In der Stichprobe sind die letzten fünf defekte Halbleiter.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,0313:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>02 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Schaffnerin kontrolliert Fahrscheine in einer Regionalbahn von Bielefeld nach Münster. An einem Tag überprüft sie 32 Passagiere. Erfahrungsgemäß haben 21% aller Passagiere keinen gültigen Fahrschein.</p> <p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeiten der folgenden Ereignisse (auf 4 NKS gerundet).<p>Von den kontrollierten Passagieren haben genau 24 einen gültigen Fahrschein.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,1389:0,0001}</p><p>Von den kontrollierten Passagieren haben mindestens 8 keinen gültigen Fahrschein.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,3537:0,0001}</p><p>Von den kontrollierten Passagieren haben weniger als 9 keinen gültigen Fahrschein.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,7852:0,0001}</p><p>Von den kontrollierten Passagieren haben mehr als 2 und höchstens 10 keinen gültigen Fahrschein.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,9203:0,0001}</p><p>Von den kontrollierten Passagieren haben mindestens 16% keinen gültigen Fahrschein.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,6903:0,0001}</p><p>Von den kontrollierten Passagieren haben höchstens 21 oder mindestens 29 einen gültigen Fahrschein.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,1291:0,0001}</p><p>Von den kontrollierten Passagieren haben die ersten vier keinen gültigen Fahrschein.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,0019:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>03 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[An einem Eisstand bietet der Verkäufer Eis mit oder ohne Streuseln an. Insgesamt kaufen 21 Kunden ein Eis. Typischerweise bestellen 60% aller Kunden ein Eis mit Streuseln.</p> <p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeiten der folgenden Ereignisse (auf 4 NKS gerundet).<p>Von den betrachteten Kunden bestellen genau 15 ein Eis mit Streuseln.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,1045:0,0001}</p><p>Von den betrachteten Kunden bestellen mindestens 10 ein Eis mit Streuseln.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,9151:0,0001}</p><p>Von den betrachteten Kunden bestellen weniger als 17 ein Eis mit Streuseln.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,963:0,0001}</p><p>Von den betrachteten Kunden bestellen mehr als 8 und höchstens 16 ein Eis mit Streuseln.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,9278:0,0001}</p><p>Von den betrachteten Kunden bestellen mindestens 52% ein Eis ohne Streuseln.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,1744:0,0001}</p><p>Von den betrachteten Kunden bestellen höchstens 8 oder mindestens 15 ein Eis mit Streuseln.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,2354:0,0001}</p><p>Von den betrachteten Kunden bestellen die ersten drei ein Eis ohne Streuseln.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,064:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>04 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[David hat eine gezinkte Münze. Er wirft die Münze 57 Mal. Bei einem einmaligen Wurf liegt bei jedem 2. Wurf Kopf oben.</p> <p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeiten der folgenden Ereignisse (auf 4 NKS gerundet).<p>David wirft genau 31 Mal Kopf. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,0848:0,0001}</p><p>David wirft mindestens 25 Mal Zahl. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,8554:0,0001}</p><p>David wirft weniger als 30 Mal Kopf. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,6043:0,0001}</p><p>David wirft mehr als 23 und höchstens 33 Mal Kopf. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,8151:0,0001}</p><p>David wirft höchstens 60% Mal Zahl. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,9444:0,0001}</p><p>David wirft höchstens 21 oder mindestens 34 Mal Kopf. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,1238:0,0001}</p><p>David wirft die letzten zwei Mal Kopf. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,25:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>05 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Ärztin prüft, ob Bewerber für den Polizeiberuf gesundheitlich geeignet sind. Insgesamt gibt es 40 Bewerber. Erfahrungswerte besagen, dass 59% aller Bewerber den Check erfolgreich absolvieren.</p> <p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeiten der folgenden Ereignisse (auf 4 NKS gerundet).<p>Von den Bewerbern absolvieren genau 25 den Check erfolgreich. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,1168:0,0001}</p><p>Von den Bewerbern absolvieren mindestens 20 den Check erfolgreich. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,9054:0,0001}</p><p>Von den Bewerbern absolvieren weniger als 18 den Check erfolgreich. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,0259:0,0001}</p><p>Von den Bewerbern absolvieren mehr als 19 und höchstens 25 den Check erfolgreich. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,6324:0,0001}</p><p>Von den Bewerbern absolvieren mindestens 65% den Check erfolgreich. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,273:0,0001}</p><p>Von den Bewerbern absolvieren höchstens 14 oder mindestens 22 den Check nicht erfolgreich. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,3246:0,0001}</p><p>Von den Bewerbern absolvieren die ersten fünf den Check nicht erfolgreich. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,0116:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>06 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Fahrlehrer nimmt eine theoretische Führerscheinprüfung ab. Es erscheinen 87 Prüflinge. Die Durchfallquote liegt bei 61%.</p> <p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeiten der folgenden Ereignisse (auf 4 NKS gerundet).<p>Von den Kandidaten bestehen genau 52  nicht die Prüfung.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,0846:0,0001}</p><p>Von den Kandidaten bestehen mehr als 42  die Prüfung.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,0309:0,0001}</p><p>Von den Kandidaten bestehen höchstens 54  nicht die Prüfung.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,6205:0,0001}</p><p>Von den Kandidaten bestehen mindestens 47 und weniger als 60  nicht die Prüfung.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,8473:0,0001}</p><p>Von den Kandidaten bestehen mindestens 41%  die Prüfung.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,3624:0,0001}</p><p>Von den Kandidaten bestehen höchstens 49 oder mindestens 60  nicht die Prüfung.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,2928:0,0001}</p><p>Von den Kandidaten bestehen die ersten drei  nicht die Prüfung.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,227:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>07 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Zollbeamter kontrolliert ein Sportgeschäft hinsichtlich gefälschter Turnschuhe. Er untersucht insgesamt 93 Turnschuhe. Glaubwürdigen Schätzungen zufolge sind 62% aller Schuhe gefälscht.</p> <p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeiten der folgenden Ereignisse (auf 4 NKS gerundet).<p>Von den untersuchten Turnschuhen sind genau 60 gefälscht. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,076:0,0001}</p><p>Von den untersuchten Turnschuhen sind mehr als 41 nicht zu beanstanden. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,095:0,0001}</p><p>Von den untersuchten Turnschuhen sind höchstens 59 gefälscht. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,6501:0,0001}</p><p>Von den untersuchten Turnschuhen sind mindestens 51 und weniger als 65 gefälscht. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,8654:0,0001}</p><p>Von den untersuchten Turnschuhen sind mindestens 43% nicht zu beanstanden. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,1866:0,0001}</p><p>Von den untersuchten Turnschuhen sind höchstens 52 oder mindestens 60 gefälscht. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,4854:0,0001}</p><p>Von den untersuchten Turnschuhen sind die letzten zwei gefälscht. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,3844:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>08 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Fußballspielerin trainiert Freistöße. Sie schießt 79 Mal auf das Tor. Sie weiß, dass 63% aller Schüsse das Tor verfehlen.</p> <p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeiten der folgenden Ereignisse (auf 4 NKS gerundet).<p>Die Fußballerin trifft genau 35 Mal das Tor. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,0372:0,0001}</p><p>Die Fußballerin trifft mindestens 54 Mal nicht das Tor. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,1931:0,0001}</p><p>Die Fußballerin trifft weniger als 53 Mal nicht das Tor. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,7355:0,0001}</p><p>Die Fußballerin trifft mehr als 48 und höchstens 56 Mal nicht das Tor. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,5635:0,0001}</p><p>Die Fußballerin trifft mindestens 59% Mal nicht das Tor. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,7782:0,0001}</p><p>Die Fußballerin trifft höchstens 43 oder mindestens 51 Mal nicht das Tor. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,5097:0,0001}</p><p>Die Fußballerin trifft die ersten vier Mal das Tor. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,0187:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>09 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Unternehmen untersucht, wie zufrieden seine Mitarbeiter sind. Dazu werden 65 Mitarbeiter befragt. Bekanntermaßen sind 65% aller Mitarbeiter zufrieden.</p> <p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeiten der folgenden Ereignisse (auf 4 NKS gerundet).<p>Von den befragten Mitarbeitern sind genau 50 zufrieden. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,0133:0,0001}</p><p>Von den befragten Mitarbeitern sind mindestens 45 zufrieden. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,2823:0,0001}</p><p>Von den befragten Mitarbeitern sind weniger als 46 zufrieden. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,7999:0,0001}</p><p>Von den befragten Mitarbeitern sind mehr als 18 und höchstens 28 unzufrieden. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,7971:0,0001}</p><p>Von den befragten Mitarbeitern sind höchstens 54% zufrieden. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,0414:0,0001}</p><p>Von den befragten Mitarbeitern sind höchstens 15 oder mindestens 30 unzufrieden. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,0683:0,0001}</p><p>Von den befragten Mitarbeitern sind die ersten drei zufrieden. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,2746:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>10 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Der Besitzer eines Restaurants untersucht, wie viele Gäste vegetarische Gerichte bestellen. Es werden die Bestellungen von 51 Gästen geprüft. Allgemeine Statistiken zeigen, dass jeder 5. Gast ein vegetarisches Gericht bestellt.</p> <p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeiten der folgenden Ereignisse (auf 4 NKS gerundet).<p>Von den kontrollierten Gerichten sind genau 42 mit Fleisch. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,1325:0,0001}</p><p>Von den kontrollierten Gerichten sind mehr als 4 vegetarisch. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,9841:0,0001}</p><p>Von den kontrollierten Gerichten sind höchstens 11 vegetarisch. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,6852:0,0001}</p><p>Von den kontrollierten Gerichten sind mindestens 8 und weniger als 12 vegetarisch. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,5122:0,0001}</p><p>Von den kontrollierten Gerichten sind höchstens 24% vegetarisch. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,7933:0,0001}</p><p>Von den kontrollierten Gerichten sind höchstens 35 oder mindestens 47 mit Fleisch. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,0527:0,0001}</p><p>Von den kontrollierten Gerichten sind die letzten fünf vegetarisch. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,0003:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>11 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Die Filialleiterin eines Gartencenter prüft, ob die Pflanzen ausreichend bewässert werden. Sie untersucht 44 Pflanzen. Aus früheren Überprüfungen ist bekannt, dass 75% aller Pflanzen zu wenig Wasser bekommen.</p> <p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeiten der folgenden Ereignisse (auf 4 NKS gerundet).<p>Von den geprüften Pflanzen bekommen genau 36 zu wenig Wasser.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,086:0,0001}</p><p>Von den geprüften Pflanzen bekommen mehr als 13 genug Wasser.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,19:0,0001}</p><p>Von den geprüften Pflanzen bekommen höchstens 34 zu wenig Wasser.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,6914:0,0001}</p><p>Von den geprüften Pflanzen bekommen mindestens 29 und weniger als 40 zu wenig Wasser.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,9302:0,0001}</p><p>Von den geprüften Pflanzen bekommen mindestens 70% zu wenig Wasser.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,81:0,0001}</p><p>Von den geprüften Pflanzen bekommen höchstens 10 oder mindestens 13 genug Wasser.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,7359:0,0001}</p><p>Von den geprüften Pflanzen bekommen die ersten zwei zu wenig Wasser.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,5625:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>12 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Onlineshop für Heimwerkerbedarf bietet elektrische Werkzeuge entweder mit Kabel oder mit Akku an. Es wird die Stromversorgung von 72 bestellten Werkzeugen untersucht. Ein Werkzeug hat mit einer Wahrscheinlichkeit von 58% einen Akku.</p> <p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeiten der folgenden Ereignisse (auf 4 NKS gerundet).<p>Von den registrierten Werkzeugen sind genau 30 mit einem Kabel ausgestattet.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,0949:0,0001}</p><p>Von den registrierten Werkzeugen sind mehr als 36 mit einem Kabel ausgestattet.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,0682:0,0001}</p><p>Von den registrierten Werkzeugen sind höchstens 42 mit einem Akku ausgestattet.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,5676:0,0001}</p><p>Von den registrierten Werkzeugen sind mindestens 38 und weniger als 49 mit einem Akku ausgestattet.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,7932:0,0001}</p><p>Von den registrierten Werkzeugen sind mindestens 64% mit einem Akku ausgestattet.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,1284:0,0001}</p><p>Von den registrierten Werkzeugen sind höchstens 38 oder mindestens 46 mit einem Akku ausgestattet.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,4038:0,0001}</p><p>Von den registrierten Werkzeugen sind die ersten drei mit einem Akku ausgestattet.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,1951:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>13 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Unternehmen prüft, wie gut seine Computer vor etwaigen Cyberattacken geschützt sind. Es werden 20 Computer hinsichtlich eines ausreichenden Virenschutzes untersucht. Nach offiziellen Angaben haben 53% aller Computer keinen ausreichenden Virenschutz.</p> <p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeiten der folgenden Ereignisse (auf 4 NKS gerundet).<p>Von den untersuchten Computern haben genau 15 keinen ausreichenden Virenschutz. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,026:0,0001}</p><p>Von den untersuchten Computern haben mindestens 6 keinen ausreichenden Virenschutz. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,9895:0,0001}</p><p>Von den untersuchten Computern haben weniger als 14 einen ausreichenden Virenschutz. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,9674:0,0001}</p><p>Von den untersuchten Computern haben mehr als 9 und höchstens 13 keinen ausreichenden Virenschutz. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,5938:0,0001}</p><p>Von den untersuchten Computern haben mindestens 75% keinen ausreichenden Virenschutz. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,0381:0,0001}</p><p>Von den untersuchten Computern haben höchstens 7 oder mindestens 15 keinen ausreichenden Virenschutz. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,1204:0,0001}</p><p>Von den untersuchten Computern haben die ersten drei einen ausreichenden Virenschutz. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,1038:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>14 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Glaserei produziert Maßkrüge, wobei es an einigen Krügen zu Kratzern kommt. Sie überprüft eine Tagesproduktion von 83 Krügen. Analysen zeigen, dass jeder 2. Krug einen Kratzer hat.</p> <p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeiten der folgenden Ereignisse (auf 4 NKS gerundet).<p>In der Stichprobe sind genau 47 Krüge mit Kratzer.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,0424:0,0001}</p><p>In der Stichprobe sind mehr als 45 Krüge mit Kratzer.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,19:0,0001}</p><p>In der Stichprobe sind höchstens 42 Krüge mit Kratzer.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,5868:0,0001}</p><p>In der Stichprobe sind mindestens 33 und weniger als 50 Krüge ohne Kratzer.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,937:0,0001}</p><p>In der Stichprobe sind höchstens 59% Krüge mit Kratzer.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,9381:0,0001}</p><p>In der Stichprobe sind höchstens 36 oder mindestens 43 Krüge mit Kratzer.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,5493:0,0001}</p><p>In der Stichprobe sind die letzten drei Krüge ohne Kratzer.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,125:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>15 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Amalia sucht auf einer Online-Partnerbörse nach dem Mann fürs Leben. An einem Tag schaut sie sich 43 Partnervorschläge an. Aus Erfahrung weiß sie, dass sie jeden 5. vorgeschlagenen Partner attraktiv findet.</p> <p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeiten der folgenden Ereignisse (auf 4 NKS gerundet).<p>Von den vorgeschlagenen Partnern findet Amalia genau 14 attraktiv. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,0199:0,0001}</p><p>Von den vorgeschlagenen Partnern findet Amalia mehr als 10 attraktiv. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,2289:0,0001}</p><p>Von den vorgeschlagenen Partnern findet Amalia höchstens 39 unattraktiv. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,9822:0,0001}</p><p>Von den vorgeschlagenen Partnern findet Amalia mindestens 7 und weniger als 11 attraktiv. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,5553:0,0001}</p><p>Von den vorgeschlagenen Partnern findet Amalia mindestens 67% unattraktiv. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,9836:0,0001}</p><p>Von den vorgeschlagenen Partnern findet Amalia höchstens 5 oder mindestens 14 attraktiv. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,1507:0,0001}</p><p>Von den vorgeschlagenen Partnern findet Amalia die ersten drei attraktiv. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,008:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>16 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Unternehmen verkauft Smartwatches. Um den Absatz anzukurbeln, werden einigen Uhren zufällig Gutscheine für ein Online-Versandhaus beigelegt. Die Smartwatches werden in Kisten mit je 85 Stück zusammengefasst. Der Zufallsgenerator legt 42% aller Smartwatches einen Gutschein bei.</p> <p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeiten der folgenden Ereignisse (auf 4 NKS gerundet).<p>In einer Kiste sind genau 56 Smartwatches ohne Gutschein.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,03:0,0001}</p><p>In einer Kiste sind mehr als 38 Smartwatches mit Gutschein.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,2681:0,0001}</p><p>In einer Kiste sind höchstens 56 Smartwatches ohne Gutschein.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,9445:0,0001}</p><p>In einer Kiste sind mindestens 35 und weniger als 40 Smartwatches mit Gutschein.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,4004:0,0001}</p><p>In einer Kiste sind höchstens 41% Smartwatches mit Gutschein.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,3982:0,0001}</p><p>In einer Kiste sind höchstens 35 oder mindestens 38 Smartwatches mit Gutschein.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,8293:0,0001}</p><p>In einer Kiste sind die ersten fünf Smartwatches mit Gutschein.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,0131:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>17 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Der Verkäufer einer Imbissbude möchte wissen, auf welche Art seine Kunden bezahlen. Er beobachtet 22 Kunden. Es ist bekannt, dass ein Kunde mit einer Wahrscheinlichkeit von 30% bar bezahlt.</p> <p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeiten der folgenden Ereignisse (auf 4 NKS gerundet).<p>Es bezahlen genau 7 Kunden bar. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,1771:0,0001}</p><p>Es bezahlen mindestens 20 Kunden mit Karte. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,0207:0,0001}</p><p>Es bezahlen weniger als 10 Kunden bar. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,9084:0,0001}</p><p>Es bezahlen mehr als 5 und höchstens 8 Kunden bar. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,5001:0,0001}</p><p>Es bezahlen mindestens 41% Kunden bar. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,0916:0,0001}</p><p>Es bezahlen höchstens 4 oder mindestens 11 Kunden bar. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,2032:0,0001}</p><p>Es bezahlen die ersten zwei Kunden mit Karte. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,49:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>18 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Unternehmen verkauft Beamer und garantiert eine Lebensdauer von 4000 Stunden für die Beamerlampen. In einer Langzeitkontrolle werden 68 Beamerlampen überprüft. Analysen von Verbraucherschützern zufolge leuchten 20% aller Beamerlampen weniger als 4000 Stunden.</p> <p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeiten der folgenden Ereignisse (auf 4 NKS gerundet).<p>Von den kontrollierten Beamerlampen leuchten genau 58 mehr als 4000 Stunden.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,0713:0,0001}</p><p>Von den kontrollierten Beamerlampen leuchten mehr als 18 weniger als 4000 Stunden.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,0727:0,0001}</p><p>Von den kontrollierten Beamerlampen leuchten höchstens 57 mehr als 4000 Stunden.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,8256:0,0001}</p><p>Von den kontrollierten Beamerlampen leuchten mindestens 10 und weniger als 19 weniger als 4000 Stunden.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,8242:0,0001}</p><p>Von den kontrollierten Beamerlampen leuchten höchstens 22% weniger als 4000 Stunden.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,6182:0,0001}</p><p>Von den kontrollierten Beamerlampen leuchten höchstens 8 oder mindestens 17 weniger als 4000 Stunden.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,2424:0,0001}</p><p>Von den kontrollierten Beamerlampen leuchten die letzten fünf weniger als 4000 Stunden.</p><p>{1:NUMERICAL:=0,0003:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>19 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein potentieller Werbepartner studiert den Bekanntheitsgrad einer Influencerin. An einer Umfrage zum Bekanntheitsgrad der Influencerin nehmen 37 User teil. Man weiß, dass 74% aller User der Influencerin folgen.</p> <p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeiten der folgenden Ereignisse (auf 4 NKS gerundet).<p>Von den befragten Usern folgen genau 13 der Influencerin nicht. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,0643:0,0001}</p><p>Von den befragten Usern folgen mindestens 30 der Influencerin. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,2169:0,0001}</p><p>Von den befragten Usern folgen weniger als 31 der Influencerin. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,8818:0,0001}</p><p>Von den befragten Usern folgen mehr als 5 und höchstens 12 der Influencerin nicht. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,8044:0,0001}</p><p>Von den befragten Usern folgen höchstens 89% der Influencerin. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,9791:0,0001}</p><p>Von den befragten Usern folgen höchstens 26 oder mindestens 30 der Influencerin. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,5778:0,0001}</p><p>Von den befragten Usern folgen die letzten drei der Influencerin. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,4052:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>20 </text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[In einem Lebensmittelgeschäft bestimmt ein Kassierer mit Hilfe einer Waage das Gewicht von Obst und Gemüse. Er wiegt 49 Lebensmittel. Interne Untersuchungen zeigen, dass in 21% der Fälle das Gewicht nicht ausreichend genau bestimmt wird.</p> <p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeiten der folgenden Ereignisse (auf 4 NKS gerundet).<p>Von den ermittelten Gewichten sind genau 5 nicht ausreichend genau. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,0244:0,0001}</p><p>Von den ermittelten Gewichten sind mehr als 11 nicht ausreichend genau. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,3257:0,0001}</p><p>Von den ermittelten Gewichten sind höchstens 35 ausreichend genau. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,1314:0,0001}</p><p>Von den ermittelten Gewichten sind mindestens 9 und weniger als 14 nicht ausreichend genau. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,5963:0,0001}</p><p>Von den ermittelten Gewichten sind mindestens 16% nicht ausreichend genau. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,836:0,0001}</p><p>Von den ermittelten Gewichten sind höchstens 38 oder mindestens 44 ausreichend genau. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,4959:0,0001}</p><p>Von den ermittelten Gewichten sind die ersten drei nicht ausreichend genau. </p><p>{1:NUMERICAL:=0,0093:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question></quiz>