<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>

<quiz>

<question type="category">
  <category>
    <text>Stochastik_Allgemein_Binomialverteilung/06 Umgebungen/absolut</text>
  </category>
  <info format="html">
    <text></text>
  </info>
  <idnumber></idnumber>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>01 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Kontrolleur überprüft die Funktionsfähigkeit von Halbleitern. Dafür entnimmt er aus der laufenden Produktion  94 Teile. Jeder 2. Halbleiter ist defekt.</p><p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der defekten Halbleiter um mindestens 2 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,7572:0,0001}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>02 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Eine Schaffnerin kontrolliert Fahrscheine in einer Regionalbahn von Bielefeld nach Münster. An einem Tag überprüft sie 80 Passagiere. Erfahrungsgemäß haben 49% aller Passagiere keinen gültigen Fahrschein.</p><p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Passagiere ohne gültigen Fahrschein um mindestens 4 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,3722:0,0001}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>03 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>An einem Eisstand bietet der Verkäufer Eis mit oder ohne Streuseln an. Insgesamt kaufen 72 Kunden ein Eis. Typischerweise bestellen 57% aller Kunden ein Eis mit Streuseln.</p><p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Kundenbestellungen mit Streuseln um höchstens 5 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,764:0,0001}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>04 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>David hat eine gezinkte Münze. Er wirft die Münze 61 Mal. Bei einem einmaligen Wurf beträgt die Wahrscheinlichkeit für Kopf 36%.</p><p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der geworfenen Köpfe um mindestens 5 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,1841:0,0001}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>05 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Eine Ärztin prüft, ob Bewerber für den Polizeiberuf gesundheitlich geeignet sind. Insgesamt gibt es 84 Bewerber. Erfahrungswerte besagen, dass 59% aller Bewerber den Check erfolgreich absolvieren.</p><p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Bewerber mit erfolgreichem Gesundheitscheck um mindestens 5 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,2673:0,0001}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>06 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Fahrlehrer nimmt eine theoretische Führerscheinprüfung ab. Es erscheinen 80 Prüflinge. Jeder 2. Prüfling fällt durch.</p><p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der durchgefallenen Prüflinge um mindestens 4 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,434:0,0001}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>07 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Zollbeamter kontrolliert ein Sportgeschäft hinsichtlich gefälschter Turnschuhe. Er untersucht insgesamt 89 Turnschuhe. Glaubwürdigen Schätzungen zufolge ist jeder 2. Schuh gefälscht.</p><p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der gefälschten Turnschuhe um mindestens 4 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,3966:0,0001}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>08 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Eine Fußballspielerin trainiert Freistöße. Sie schießt 36 Mal auf das Tor. Sie weiß, dass jeder 5. Schuss das Tor verfehlt.</p><p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Fehltreffer um höchstens 4 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,9053:0,0001}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>09 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Unternehmen untersucht, wie zufrieden seine Mitarbeiter sind. Dazu werden 51 Mitarbeiter befragt. Bekanntermaßen sind 70% aller Mitarbeiter zufrieden.</p><p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der zufriedenen Mitarbeiter um höchstens 2 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,4563:0,0001}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>10 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Der Besitzer eines Restaurants untersucht, wie viele Gäste vegetarische Gerichte bestellen. Es werden die Bestellungen von 57 Gästen geprüft. Allgemeine Statistiken zeigen, dass 65% aller Gäste vegetarische Gerichte bestellen.</p><p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der vegetarischen Gerichte um höchstens 2 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,4198:0,0001}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>11 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Die Filialleiterin eines Gartencenter prüft, ob die Pflanzen ausreichend bewässert werden. Sie untersucht 76 Pflanzen. Aus Erfahrung weiß sie, dass jede 5. Pflanze zu wenig Wasser bekommt.</p><p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der unzureichend bewässerten Pflanzen um höchstens 4 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,7459:0,0001}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>12 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Onlineshop für Heimwerkerbedarf bietet elektrische Werkzeuge entweder mit Kabel oder mit Akku an. Es wird die Stromversorgung von 42 bestellten Werkzeugen untersucht. Jedes 2. Werkzeug hat einen Akku.</p><p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Werkzeuge mit Akku um mindestens 5 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,1642:0,0001}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>13 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Unternehmen prüft, wie gut seine Computer vor etwaigen Cyberattacken geschützt sind. Es werden 92 Computer hinsichtlich eines ausreichenden Virenschutzes untersucht. Nach offiziellen Angaben haben 53% aller Computer keinen ausreichenden Virenschutz.</p><p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Computer mit unzureichendem Virenschutz um mindestens 2 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,6769:0,0001}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>14 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Eine Glaserei produziert Maßkrüge, wobei es an einigen Krügen zu Kratzern kommt. Sie überprüft eine Tagesproduktion von 64 Krügen. Analysen zeigen, dass jeder 5. Krug einen Kratzer hat.</p><p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Krüge mit Kratzer um höchstens 5 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,883:0,0001}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>15 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Amalia sucht auf einer Online-Partnerbörse nach dem Mann fürs Leben. An einem Tag schaut sie sich 68 Partnervorschläge an. Aus Erfahrung weiß sie, dass sie 31% aller vorgeschlagenen Partner attraktiv findet.</p><p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Vorschläge mit attraktiven Partnern um mindestens 2 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,6044:0,0001}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>16 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Unternehmen verkauft Smartwatches. Um den Absatz anzukurbeln, werden einigen Uhren zufällig Gutscheine für ein Online-Versandhaus beigelegt. Die Smartwatches werden in Kisten mit je 94 Stück zusammengefasst. Der Zufallsgenerator legt 24% aller Smartwatches einen Gutschein bei.</p><p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Smartwatches mit Gutschein um mindestens 4 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,3335:0,0001}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>17 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Der Verkäufer einer Imbissbude möchte wissen, auf welche Art seine Kunden bezahlen. Er beobachtet 56 Kunden. Es ist bekannt, dass ein Kunde mit einer Wahrscheinlichkeit von 78% bar bezahlt.</p><p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der barbezahlenden Kunden um höchstens 3 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,6647:0,0001}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>18 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Unternehmen verkauft Beamer und garantiert eine Lebensdauer von 4000 Stunden für die Beamerlampen. In einer Langzeitkontrolle werden 38 Beamerlampen überprüft. Analysen von Verbraucherschützern zufolge leuchten 58% aller Beamerlampen weniger als 4000 Stunden.</p><p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Beamerlampen mit einer Lebensdauer von weniger als 4000 Stunden um mindestens 3 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,3283:0,0001}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>19 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein potentieller Werbepartner studiert den Bekanntheitsgrad einer Influencerin. An einer Umfrage zum Bekanntheitsgrad der Influencerin nehmen 85 User teil. Man weiß, dass jeder 4. User der Influencerin folgt.</p><p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Follower der Influencerin um höchstens 2 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,3813:0,0001}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>20 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>In einem Lebensmittelgeschäft bestimmt ein Kassierer mit Hilfe einer Waage das Gewicht von Obst und Gemüse. Er wiegt 49 Lebensmittel. Interne Untersuchungen zeigen, dass in 32% der Fälle das Gewicht nicht ausreichend genau bestimmt wird.</p><p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der ungenau gewogenen Lebensmittel um höchstens 4 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,7802:0,0001}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

</quiz>

