<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>

<quiz>

<question type="category">
  <category>
    <text>Stochastik_Allgemein_Binomialverteilung/07 HypothesenAblehnungsbereich/rechtsseitigOhneStruktur</text>
  </category>
  <info format="html">
    <text></text>
  </info>
  <idnumber></idnumber>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>01 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Kontrolleur überprüft die Funktionsfähigkeit von Halbleitern. In der Vergangenheit betrug der Anteil der defekten Halbleiter 20%. Der Kontrolleur vermutet, dass sich dieser Anteil erhöht hat. Diese Gegenhypothese soll im Rahmen eines einseitigen Hypothesentests überprüft werden. Dazu werden in einer Stichprobe 200 Halbleiter untersucht. Das zugrunde liegende Signifikanzniveau ist 10%.</p><p>Bestimmen Sie den Ablehnungsbereich der Nullhypothese.<br>[ {1:NUMERICAL:=48:0}, ... ,{1:NUMERICAL:=200:0} ]</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>02 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Eine Schaffnerin kontrolliert Fahrscheine in einer Regionalbahn von Bielefeld nach Münster. In der Vergangenheit betrug der Anteil der Passagiere ohne gültigen Fahrschein 63%. Die Schaffnerin vermutet, dass sich dieser Anteil erhöht hat. Diese Gegenhypothese soll im Rahmen eines einseitigen Hypothesentests überprüft werden. Dazu werden in einer Stichprobe 300 Passagiere untersucht. Das zugrunde liegende Signifikanzniveau ist 9%.</p><p>Bestimmen Sie den Ablehnungsbereich der Nullhypothese.<br>[ {1:NUMERICAL:=201:0}, ... ,{1:NUMERICAL:=300:0} ]</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>03 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>An einem Eisstand bietet der Verkäufer Eis mit oder ohne Streuseln an. In der Vergangenheit betrug der Anteil der Kundenbestellungen mit Streuseln 56%. Der Eisverkäufer vermutet, dass sich dieser Anteil erhöht hat. Diese Gegenhypothese soll im Rahmen eines einseitigen Hypothesentests überprüft werden. Dazu werden in einer Stichprobe 200 Kunden untersucht. Das zugrunde liegende Signifikanzniveau ist 4%.</p><p>Bestimmen Sie den Ablehnungsbereich der Nullhypothese.<br>[ {1:NUMERICAL:=125:0}, ... ,{1:NUMERICAL:=200:0} ]</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>04 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>David hat eine gezinkte Münze. In der Vergangenheit betrug der Anteil der geworfenen Köpfe 43%. David vermutet, dass sich dieser Anteil erhöht hat. Diese Gegenhypothese soll im Rahmen eines einseitigen Hypothesentests überprüft werden. Dazu werden in einer Stichprobe 100 Münzwürfe untersucht. Das zugrunde liegende Signifikanzniveau ist 3%.</p><p>Bestimmen Sie den Ablehnungsbereich der Nullhypothese.<br>[ {1:NUMERICAL:=53:0}, ... ,{1:NUMERICAL:=100:0} ]</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>05 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Eine Ärztin prüft, ob Bewerber für den Polizeiberuf gesundheitlich geeignet sind. In der Vergangenheit betrug der Anteil der Bewerber mit erfolgreichem Gesundheitscheck 51%. Die Ärztin vermutet, dass sich dieser Anteil erhöht hat. Diese Gegenhypothese soll im Rahmen eines einseitigen Hypothesentests überprüft werden. Dazu werden in einer Stichprobe 100 Bewerber untersucht. Das zugrunde liegende Signifikanzniveau ist 4%.</p><p>Bestimmen Sie den Ablehnungsbereich der Nullhypothese.<br>[ {1:NUMERICAL:=61:0}, ... ,{1:NUMERICAL:=100:0} ]</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>06 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Fahrlehrer nimmt eine theoretische Führerscheinprüfung ab. In der Vergangenheit betrug der Anteil der durchgefallenen Prüflinge 25%. Der Fahrlehrer vermutet, dass sich dieser Anteil erhöht hat. Diese Gegenhypothese soll im Rahmen eines einseitigen Hypothesentests überprüft werden. Dazu werden in einer Stichprobe 200 Prüflinge untersucht. Das zugrunde liegende Signifikanzniveau ist 4%.</p><p>Bestimmen Sie den Ablehnungsbereich der Nullhypothese.<br>[ {1:NUMERICAL:=62:0}, ... ,{1:NUMERICAL:=200:0} ]</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>07 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Zollbeamter kontrolliert ein Sportgeschäft hinsichtlich gefälschter Turnschuhe. In der Vergangenheit betrug der Anteil der gefälschten Turnschuhe 29%. Der Zollbeamte vermutet, dass sich dieser Anteil erhöht hat. Diese Gegenhypothese soll im Rahmen eines einseitigen Hypothesentests überprüft werden. Dazu werden in einer Stichprobe 300 Turnschuhe untersucht. Das zugrunde liegende Signifikanzniveau ist 5%.</p><p>Bestimmen Sie den Ablehnungsbereich der Nullhypothese.<br>[ {1:NUMERICAL:=101:0}, ... ,{1:NUMERICAL:=300:0} ]</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>08 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Eine Fußballspielerin trainiert Freistöße. In der Vergangenheit betrug der Anteil der Fehltreffer 70%. Die Fußballerin vermutet, dass sich dieser Anteil erhöht hat. Diese Gegenhypothese soll im Rahmen eines einseitigen Hypothesentests überprüft werden. Dazu werden in einer Stichprobe 200 Freistöße untersucht. Das zugrunde liegende Signifikanzniveau ist 8%.</p><p>Bestimmen Sie den Ablehnungsbereich der Nullhypothese.<br>[ {1:NUMERICAL:=150:0}, ... ,{1:NUMERICAL:=200:0} ]</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>09 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Unternehmen untersucht, wie zufrieden seine Mitarbeiter sind. In der Vergangenheit betrug der Anteil der zufriedenen Mitarbeiter 76%. Das Unternehmen vermutet, dass sich dieser Anteil erhöht hat. Diese Gegenhypothese soll im Rahmen eines einseitigen Hypothesentests überprüft werden. Dazu werden in einer Stichprobe 250 Mitarbeiter untersucht. Das zugrunde liegende Signifikanzniveau ist 6%.</p><p>Bestimmen Sie den Ablehnungsbereich der Nullhypothese.<br>[ {1:NUMERICAL:=201:0}, ... ,{1:NUMERICAL:=250:0} ]</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>10 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Der Besitzer eines Restaurants untersucht, wie viele Gäste vegetarische Gerichte bestellen. In der Vergangenheit betrug der Anteil der vegetarischen Gerichte 68%. Der Besitzer vermutet, dass sich dieser Anteil erhöht hat. Diese Gegenhypothese soll im Rahmen eines einseitigen Hypothesentests überprüft werden. Dazu werden in einer Stichprobe 100 Gerichte untersucht. Das zugrunde liegende Signifikanzniveau ist 8%.</p><p>Bestimmen Sie den Ablehnungsbereich der Nullhypothese.<br>[ {1:NUMERICAL:=75:0}, ... ,{1:NUMERICAL:=100:0} ]</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>11 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Die Filialleiterin eines Gartencenter prüft, ob die Pflanzen ausreichend bewässert werden. In der Vergangenheit betrug der Anteil der unzureichend bewässerten Pflanzen 21%. Die Filialleiterin vermutet, dass sich dieser Anteil erhöht hat. Diese Gegenhypothese soll im Rahmen eines einseitigen Hypothesentests überprüft werden. Dazu werden in einer Stichprobe 150 Pflanzen untersucht. Das zugrunde liegende Signifikanzniveau ist 7%.</p><p>Bestimmen Sie den Ablehnungsbereich der Nullhypothese.<br>[ {1:NUMERICAL:=40:0}, ... ,{1:NUMERICAL:=150:0} ]</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>12 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Onlineshop für Heimwerkerbedarf bietet elektrische Werkzeuge entweder mit Kabel oder mit Akku an. In der Vergangenheit betrug der Anteil der Werkzeuge mit Akku 42%. Der Onlineshop vermutet, dass sich dieser Anteil erhöht hat. Diese Gegenhypothese soll im Rahmen eines einseitigen Hypothesentests überprüft werden. Dazu werden in einer Stichprobe 150 Werkzeuge untersucht. Das zugrunde liegende Signifikanzniveau ist 10%.</p><p>Bestimmen Sie den Ablehnungsbereich der Nullhypothese.<br>[ {1:NUMERICAL:=72:0}, ... ,{1:NUMERICAL:=150:0} ]</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>13 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Unternehmen prüft, wie gut seine Computer vor etwaigen Cyberattacken geschützt sind. In der Vergangenheit betrug der Anteil der Computer mit unzureichendem Virenschutz 58%. Das Unternehmen vermutet, dass sich dieser Anteil erhöht hat. Diese Gegenhypothese soll im Rahmen eines einseitigen Hypothesentests überprüft werden. Dazu werden in einer Stichprobe 100 Computer untersucht. Das zugrunde liegende Signifikanzniveau ist 10%.</p><p>Bestimmen Sie den Ablehnungsbereich der Nullhypothese.<br>[ {1:NUMERICAL:=65:0}, ... ,{1:NUMERICAL:=100:0} ]</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>14 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Eine Glaserei produziert Maßkrüge, wobei es an einigen Krügen zu Kratzern kommt. In der Vergangenheit betrug der Anteil der Krüge mit Kratzer 42%. Die Glaserei vermutet, dass sich dieser Anteil erhöht hat. Diese Gegenhypothese soll im Rahmen eines einseitigen Hypothesentests überprüft werden. Dazu werden in einer Stichprobe 150 Krüge untersucht. Das zugrunde liegende Signifikanzniveau ist 4%.</p><p>Bestimmen Sie den Ablehnungsbereich der Nullhypothese.<br>[ {1:NUMERICAL:=75:0}, ... ,{1:NUMERICAL:=150:0} ]</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>15 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Amalia sucht auf einer Online-Partnerbörse nach dem Mann fürs Leben. In der Vergangenheit betrug der Anteil der Vorschläge mit attraktiven Partnern 43%. Amalia vermutet, dass sich dieser Anteil erhöht hat. Diese Gegenhypothese soll im Rahmen eines einseitigen Hypothesentests überprüft werden. Dazu werden in einer Stichprobe 100 vorgeschlagenen Partner untersucht. Das zugrunde liegende Signifikanzniveau ist 8%.</p><p>Bestimmen Sie den Ablehnungsbereich der Nullhypothese.<br>[ {1:NUMERICAL:=51:0}, ... ,{1:NUMERICAL:=100:0} ]</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>16 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Unternehmen verkauft Smartwatches. Um den Absatz anzukurbeln, werden einigen Uhren zufällig Gutscheine für ein Online-Versandhaus beigelegt. In der Vergangenheit betrug der Anteil der Smartwatches mit Gutschein 32%. Das Unternehmen vermutet, dass sich dieser Anteil erhöht hat. Diese Gegenhypothese soll im Rahmen eines einseitigen Hypothesentests überprüft werden. Dazu werden in einer Stichprobe 250 Smartwatches untersucht. Das zugrunde liegende Signifikanzniveau ist 4%.</p><p>Bestimmen Sie den Ablehnungsbereich der Nullhypothese.<br>[ {1:NUMERICAL:=94:0}, ... ,{1:NUMERICAL:=250:0} ]</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>17 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Der Verkäufer einer Imbissbude möchte wissen, auf welche Art seine Kunden bezahlen. In der Vergangenheit betrug der Anteil der barbezahlenden Kunden 35%. Der Verkäufer vermutet, dass sich dieser Anteil erhöht hat. Diese Gegenhypothese soll im Rahmen eines einseitigen Hypothesentests überprüft werden. Dazu werden in einer Stichprobe 150 Kunden untersucht. Das zugrunde liegende Signifikanzniveau ist 4%.</p><p>Bestimmen Sie den Ablehnungsbereich der Nullhypothese.<br>[ {1:NUMERICAL:=64:0}, ... ,{1:NUMERICAL:=150:0} ]</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>18 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Unternehmen verkauft Beamer und garantiert eine Lebensdauer von 4000 Stunden für die Beamerlampen. In der Vergangenheit betrug der Anteil der Beamerlampen mit einer Lebensdauer von weniger als 4000 Stunden 72%. Das Unternehmen vermutet, dass sich dieser Anteil erhöht hat. Diese Gegenhypothese soll im Rahmen eines einseitigen Hypothesentests überprüft werden. Dazu werden in einer Stichprobe 150 Beamerlampen untersucht. Das zugrunde liegende Signifikanzniveau ist 7%.</p><p>Bestimmen Sie den Ablehnungsbereich der Nullhypothese.<br>[ {1:NUMERICAL:=117:0}, ... ,{1:NUMERICAL:=150:0} ]</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>19 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein potentieller Werbepartner studiert den Bekanntheitsgrad einer Influencerin. In der Vergangenheit betrug der Anteil der Follower der Influencerin 23%. Der potentielle Werbepartner vermutet, dass sich dieser Anteil erhöht hat. Diese Gegenhypothese soll im Rahmen eines einseitigen Hypothesentests überprüft werden. Dazu werden in einer Stichprobe 300 User untersucht. Das zugrunde liegende Signifikanzniveau ist 8%.</p><p>Bestimmen Sie den Ablehnungsbereich der Nullhypothese.<br>[ {1:NUMERICAL:=80:0}, ... ,{1:NUMERICAL:=300:0} ]</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>20 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>In einem Lebensmittelgeschäft bestimmt ein Kassierer mit Hilfe einer Waage das Gewicht von Obst und Gemüse. In der Vergangenheit betrug der Anteil der ungenau gewogenen Lebensmittel 53%. Der Kassierer vermutet, dass sich dieser Anteil erhöht hat. Diese Gegenhypothese soll im Rahmen eines einseitigen Hypothesentests überprüft werden. Dazu werden in einer Stichprobe 250 Lebensmittel untersucht. Das zugrunde liegende Signifikanzniveau ist 5%.</p><p>Bestimmen Sie den Ablehnungsbereich der Nullhypothese.<br>[ {1:NUMERICAL:=146:0}, ... ,{1:NUMERICAL:=250:0} ]</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

</quiz>

