<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>

<quiz>

<question type="category">
  <category>
    <text>Stochastik_Allgemein_Binomialverteilung/04 Npk/p</text>
  </category>
  <info format="html">
    <text></text>
  </info>
  <idnumber></idnumber>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>01 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Kontrolleur überprüft die Funktionsfähigkeit von Halbleitern. Dafür entnimmt er aus der laufenden Produktion  142 Teile.</p><p>Bestimmen Sie wie hoch der Anteil der defekten Halbleiter höchstens sein darf, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens 70 defekte Halbleiter mindestens 42% beträgt (auf 2 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,5:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>02 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Eine Schaffnerin kontrolliert Fahrscheine in einer Regionalbahn von Bielefeld nach Münster. An einem Tag überprüft sie 133 Passagiere.</p><p>Bestimmen Sie wie hoch der Anteil der Passagiere ohne gültigen Fahrschein höchstens sein darf, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens 21 Passagiere ohne gültigen Fahrschein mindestens 11% beträgt (auf 2 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,2:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>03 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>An einem Eisstand bietet der Verkäufer Eis mit oder ohne Streuseln an. Insgesamt kaufen 188 Kunden ein Eis.</p><p>Bestimmen Sie wie hoch der Anteil der Kundenbestellungen mit Streuseln höchstens sein darf, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens 43 Kundenbestellungen mit Streuseln mindestens 23% beträgt (auf 2 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,25:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>04 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>David hat eine gezinkte Münze. Er wirft die Münze 106 Mal.</p><p>Bestimmen Sie wie hoch der Anteil der geworfenen Köpfe mindestens sein muss, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens 46 geworfene Köpfe höchstens 82% beträgt (auf 2 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,4:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>05 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Eine Ärztin prüft, ob Bewerber für den Polizeiberuf gesundheitlich geeignet sind. Insgesamt gibt es 235 Bewerber.</p><p>Bestimmen Sie wie hoch der Anteil der Bewerber mit erfolgreichem Gesundheitscheck höchstens sein darf, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens 156 Bewerber mit erfolgreichem Gesundheitscheck mindestens 75% beträgt (auf 2 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,64:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>06 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Fahrlehrer nimmt eine theoretische Führerscheinprüfung ab. Es erscheinen 226 Prüflinge.</p><p>Bestimmen Sie wie hoch der Anteil der durchgefallenen Prüflinge höchstens sein darf, damit die Wahrscheinlichkeit für mindestens 76 durchgefallene Prüflinge höchstens 63% beträgt (auf 2 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,34:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>07 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Zollbeamter kontrolliert ein Sportgeschäft hinsichtlich gefälschter Turnschuhe. Er untersucht insgesamt 281 Turnschuhe.</p><p>Bestimmen Sie wie hoch der Anteil der gefälschten Turnschuhe höchstens sein darf, damit die Wahrscheinlichkeit für mindestens 202 gefälschte Turnschuhe höchstens 47% beträgt (auf 2 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,71:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>08 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Eine Fußballspielerin trainiert Freistöße. Sie schießt 145 Mal auf das Tor.</p><p>Bestimmen Sie wie hoch der Anteil der Fehltreffer mindestens sein muss, damit die Wahrscheinlichkeit für mindestens 68 Fehltreffer mindestens 76% beträgt (auf 2 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,5:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>09 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Unternehmen untersucht, wie zufrieden seine Mitarbeiter sind. Dazu werden 274 Mitarbeiter befragt.</p><p>Bestimmen Sie wie hoch der Anteil der zufriedenen Mitarbeiter mindestens sein muss, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens 142 zufriedene Mitarbeiter höchstens 31% beträgt (auf 2 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,54:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>10 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Der Besitzer eines Restaurants untersucht, wie viele Gäste vegetarische Gerichte bestellen. Es werden die Bestellungen von 265 Gästen geprüft.</p><p>Bestimmen Sie wie hoch der Anteil der vegetarischen Gerichte höchstens sein darf, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens 65 vegetarische Gerichte mindestens 68% beträgt (auf 2 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,23:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>11 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Die Filialleiterin eines Gartencenter prüft, ob die Pflanzen ausreichend bewässert werden. Sie untersucht 119 Pflanzen.</p><p>Bestimmen Sie wie hoch der Anteil der unzureichend bewässerten Pflanzen höchstens sein darf, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens 77 unzureichend bewässerte Pflanzen mindestens 79% beträgt (auf 2 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,61:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>12 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Onlineshop für Heimwerkerbedarf bietet elektrische Werkzeuge entweder mit Kabel oder mit Akku an. Es wird die Stromversorgung von 185 bestellten Werkzeugen untersucht.</p><p>Bestimmen Sie wie hoch der Anteil der Werkzeuge mit Akku mindestens sein muss, damit die Wahrscheinlichkeit für mindestens 145 Werkzeuge mit Akku mindestens 56% beträgt (auf 2 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,79:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>13 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Unternehmen prüft, wie gut seine Computer vor etwaigen Cyberattacken geschützt sind. Es werden 112 Computer hinsichtlich eines ausreichenden Virenschutzes untersucht.</p><p>Bestimmen Sie wie hoch der Anteil der Computer mit unzureichendem Virenschutz mindestens sein muss, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens 28 Computer mit unzureichendem Virenschutz höchstens 60% beträgt (auf 2 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,25:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>14 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Eine Glaserei produziert Maßkrüge, wobei es an einigen Krügen zu Kratzern kommt. Sie überprüft eine Tagesproduktion von 104 Krügen.</p><p>Bestimmen Sie wie hoch der Anteil der Krüge mit Kratzer mindestens sein muss, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens 73 Krüge mit Kratzer höchstens 25% beträgt (auf 2 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,74:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>15 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Amalia sucht auf einer Online-Partnerbörse nach dem Mann fürs Leben. An einem Tag schaut sie sich 159 Partnervorschläge an.</p><p>Bestimmen Sie wie hoch der Anteil der Vorschläge mit attraktiven Partnern mindestens sein muss, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens 76 attraktive Partnervorschläge höchstens 36% beträgt (auf 2 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,5:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>16 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Unternehmen verkauft Smartwatches. Um den Absatz anzukurbeln, werden einigen Uhren zufällig Gutscheine für ein Online-Versandhaus beigelegt. Die Smartwatches werden in Kisten mit je 224 Stück zusammengefasst.</p><p>Bestimmen Sie wie hoch der Anteil der Smartwatches mit Gutschein höchstens sein darf, damit die Wahrscheinlichkeit für mindestens 156 Smartwatches mit Gutschein höchstens 39% beträgt (auf 2 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,68:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>17 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Der Verkäufer einer Imbissbude möchte wissen, auf welche Art seine Kunden bezahlen. Er beobachtet 152 Kunden.</p><p>Bestimmen Sie wie hoch der Anteil der barbezahlenden Kunden mindestens sein muss, damit die Wahrscheinlichkeit für mindestens 52 barbezahlende Kunden mindestens 26% beträgt (auf 2 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,32:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>18 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Unternehmen verkauft Beamer und garantiert eine Lebensdauer von 4000 Stunden für die Beamerlampen. In einer Langzeitkontrolle werden 143 Beamerlampen überprüft.</p><p>Bestimmen Sie wie hoch der Anteil der Beamerlampen mit einer Lebensdauer von weniger als 4000 Stunden mindestens sein muss, damit die Wahrscheinlichkeit für mindestens 88 Beamerlampen mit einer Lebensdauer von weniger als 4000 Stunden mindestens 63% beträgt (auf 2 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,63:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>19 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein potentieller Werbepartner studiert den Bekanntheitsgrad einer Influencerin. An einer Umfrage zum Bekanntheitsgrad der Influencerin nehmen 198 User teil.</p><p>Bestimmen Sie wie hoch der Anteil der Follower der Influencerin mindestens sein muss, damit die Wahrscheinlichkeit für mindestens 99 Follower der Influencerin mindestens 47% beträgt (auf 2 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,5:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>20 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>In einem Lebensmittelgeschäft bestimmt ein Kassierer mit Hilfe einer Waage das Gewicht von Obst und Gemüse. Er wiegt 264 Lebensmittel.</p><p>Bestimmen Sie wie hoch der Anteil der ungenau gewogenen Lebensmittel höchstens sein darf, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens 59 ungenau gewogene Lebensmittel mindestens 14% beträgt (auf 2 NKS gerundet).<br>{1:NUMERICAL:=0,25:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

</quiz>

