<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>

<quiz>

<question type="category">
  <category>
    <text>Stochastik_Allgemein_Binomialverteilung/04 Npk/k</text>
  </category>
  <info format="html">
    <text></text>
  </info>
  <idnumber></idnumber>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>01 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Kontrolleur überprüft die Funktionsfähigkeit von Halbleitern. Dafür entnimmt er aus der laufenden Produktion  290 Teile. Ein Halbleiter ist mit einer Wahrscheinlichkeit von 56% defekt.</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der defekten Halbleiter, die höchstens in der Stichprobe vorhanden sein dürfen, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens diese Anzahl der defekten Halbleiter höchstens 30% beträgt.<br>{1:NUMERICAL:=157:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>02 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Eine Schaffnerin kontrolliert Fahrscheine in einer Regionalbahn von Bielefeld nach Münster. An einem Tag überprüft sie 282 Passagiere. Erfahrungsgemäß haben 26% aller Passagiere keinen gültigen Fahrschein.</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der Passagiere ohne gültigen Fahrschein, die höchstens in der Stichprobe vorhanden sein dürfen, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens diese Anzahl der Passagiere ohne gültigen Fahrschein höchstens 78% beträgt.<br>{1:NUMERICAL:=78:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>03 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>An einem Eisstand bietet der Verkäufer Eis mit oder ohne Streuseln an. Insgesamt kaufen 136 Kunden ein Eis. Typischerweise bestellen 63% aller Kunden ein Eis mit Streuseln.</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der Kundenbestellungen mit Streuseln, die höchstens in der Stichprobe vorhanden sein dürfen, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens diese Anzahl der Kundenbestellungen mit Streuseln höchstens 20% beträgt.<br>{1:NUMERICAL:=80:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>04 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>David hat eine gezinkte Münze. Er wirft die Münze 201 Mal. Bei einem einmaligen Wurf beträgt die Wahrscheinlichkeit für Kopf 20%.</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der geworfenen Köpfe, die mindestens in der Stichprobe vorhanden sein müssen, damit die Wahrscheinlichkeit für mindestens diese Anzahl der geworfenen Köpfe höchstens 58% beträgt.<br>{1:NUMERICAL:=40:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>05 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Eine Ärztin prüft, ob Bewerber für den Polizeiberuf gesundheitlich geeignet sind. Insgesamt gibt es 182 Bewerber. Aus der Vergangenheit ist bekannt, dass jeder 5. Bewerber den Check erfolgreich absolviert.</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der Bewerber mit erfolgreichem Gesundheitscheck, die höchstens in der Stichprobe vorhanden sein dürfen, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens diese Anzahl der Bewerber mit erfolgreichem Gesundheitscheck höchstens 75% beträgt.<br>{1:NUMERICAL:=39:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>06 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Fahrlehrer nimmt eine theoretische Führerscheinprüfung ab. Es erscheinen 173 Prüflinge. Die Durchfallquote liegt bei 40%.</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der durchgefallenen Prüflinge, die mindestens in der Stichprobe vorhanden sein müssen, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens diese Anzahl der durchgefallenen Prüflinge mindestens 31% beträgt.<br>{1:NUMERICAL:=66:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>07 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Zollbeamter kontrolliert ein Sportgeschäft hinsichtlich gefälschter Turnschuhe. Er untersucht insgesamt 134 Turnschuhe. Glaubwürdigen Schätzungen zufolge sind 65% aller Schuhe gefälscht.</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der gefälschten Turnschuhe, die höchstens in der Stichprobe vorhanden sein dürfen, damit die Wahrscheinlichkeit für mindestens diese Anzahl der gefälschten Turnschuhe mindestens 30% beträgt.<br>{1:NUMERICAL:=90:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>08 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Eine Fußballspielerin trainiert Freistöße. Sie schießt 253 Mal auf das Tor. Sie weiß, dass 48% aller Schüsse das Tor verfehlen.</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der Fehltreffer, die mindestens in der Stichprobe vorhanden sein müssen, damit die Wahrscheinlichkeit für mindestens diese Anzahl der Fehltreffer höchstens 57% beträgt.<br>{1:NUMERICAL:=121:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>09 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Unternehmen untersucht, wie zufrieden seine Mitarbeiter sind. Dazu werden 181 Mitarbeiter befragt. Bekanntermaßen sind 72% aller Mitarbeiter zufrieden.</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der zufriedenen Mitarbeiter, die höchstens in der Stichprobe vorhanden sein dürfen, damit die Wahrscheinlichkeit für mindestens diese Anzahl der zufriedenen Mitarbeiter mindestens 46% beträgt.<br>{1:NUMERICAL:=131:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>10 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Der Besitzer eines Restaurants untersucht, wie viele Gäste vegetarische Gerichte bestellen. Es werden die Bestellungen von 172 Gästen geprüft. Allgemeine Statistiken zeigen, dass 42% aller Gäste vegetarische Gerichte bestellen.</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der vegetarischen Gerichte, die höchstens in der Stichprobe vorhanden sein dürfen, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens diese Anzahl der vegetarischen Gerichte höchstens 26% beträgt.<br>{1:NUMERICAL:=67:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>11 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Die Filialleiterin eines Gartencenter prüft, ob die Pflanzen ausreichend bewässert werden. Sie untersucht 227 Pflanzen. Aus früheren Überprüfungen ist bekannt, dass 79% aller Pflanzen zu wenig Wasser bekommen.</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der unzureichend bewässerten Pflanzen, die höchstens in der Stichprobe vorhanden sein dürfen, damit die Wahrscheinlichkeit für mindestens diese Anzahl der unzureichend bewässerten Pflanzen mindestens 71% beträgt.<br>{1:NUMERICAL:=176:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>12 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Onlineshop für Heimwerkerbedarf bietet elektrische Werkzeuge entweder mit Kabel oder mit Akku an. Es wird die Stromversorgung von 292 bestellten Werkzeugen untersucht. Ein Werkzeug hat mit einer Wahrscheinlichkeit von 37% einen Akku.</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der Werkzeuge mit Akku, die mindestens in der Stichprobe vorhanden sein müssen, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens diese Anzahl der Werkzeuge mit Akku mindestens 73% beträgt.<br>{1:NUMERICAL:=113:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>13 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Unternehmen prüft, wie gut seine Computer vor etwaigen Cyberattacken geschützt sind. Es werden 273 Computer hinsichtlich eines ausreichenden Virenschutzes untersucht. Nach offiziellen Angaben haben 25% aller Computer keinen ausreichenden Virenschutz.</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der Computer mit unzureichendem Virenschutz, die höchstens in der Stichprobe vorhanden sein dürfen, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens diese Anzahl der Computer mit unzureichendem Virenschutz höchstens 19% beträgt.<br>{1:NUMERICAL:=61:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>14 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Eine Glaserei produziert Maßkrüge, wobei es an einigen Krügen zu Kratzern kommt. Sie überprüft eine Tagesproduktion von 265 Krügen. Analysen zeigen, dass 56% aller Krüge einen Kratzer haben.</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der Krüge mit Kratzer, die höchstens in der Stichprobe vorhanden sein dürfen, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens diese Anzahl der Krüge mit Kratzer höchstens 63% beträgt.<br>{1:NUMERICAL:=150:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>15 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Amalia sucht auf einer Online-Partnerbörse nach dem Mann fürs Leben. An einem Tag schaut sie sich 267 Partnervorschläge an. Aus Erfahrung weiß sie, dass sie 68% aller vorgeschlagenen Partner attraktiv findet.</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der Vorschläge mit attraktiven Partnern, die höchstens in der Stichprobe vorhanden sein dürfen, damit die Wahrscheinlichkeit für mindestens diese Anzahl der Vorschläge mit attraktiven Partnern mindestens 43% beträgt.<br>{1:NUMERICAL:=183:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>16 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Unternehmen verkauft Smartwatches. Um den Absatz anzukurbeln, werden einigen Uhren zufällig Gutscheine für ein Online-Versandhaus beigelegt. Die Smartwatches werden in Kisten mit je 184 Stück zusammengefasst. Der Zufallsgenerator legt jeder 4. Smartwatch einen Gutschein bei.</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der Smartwatches mit Gutschein, die mindestens in der Stichprobe vorhanden sein müssen, damit die Wahrscheinlichkeit für mindestens diese Anzahl der Smartwatches mit Gutschein höchstens 75% beträgt.<br>{1:NUMERICAL:=43:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>17 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Der Verkäufer einer Imbissbude möchte wissen, auf welche Art seine Kunden bezahlen. Er beobachtet 112 Kunden. Aus der Vergangenheit ist ihm bekannt, dass jeder 5. Kunde bar bezahlt.</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der barbezahlenden Kunden, die höchstens in der Stichprobe vorhanden sein dürfen, damit die Wahrscheinlichkeit für mindestens diese Anzahl der barbezahlenden Kunden mindestens 71% beträgt.<br>{1:NUMERICAL:=20:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>18 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein Unternehmen verkauft Beamer und garantiert eine Lebensdauer von 4000 Stunden für die Beamerlampen. In einer Langzeitkontrolle werden 103 Beamerlampen überprüft. Analysen von Verbraucherschützern zufolge leuchten 45% aller Beamerlampen weniger als 4000 Stunden.</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der Beamerlampen mit einer Lebensdauer von weniger als 4000 Stunden, die höchstens in der Stichprobe vorhanden sein dürfen, damit die Wahrscheinlichkeit für mindestens diese Anzahl der Beamerlampen mit einer Lebensdauer von weniger als 4000 Stunden mindestens 18% beträgt.<br>{1:NUMERICAL:=51:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>19 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>Ein potentieller Werbepartner studiert den Bekanntheitsgrad einer Influencerin. An einer Umfrage zum Bekanntheitsgrad der Influencerin nehmen 158 User teil. Man weiß, dass jeder 2. User der Influencerin folgt.</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der Follower der Influencerin, die höchstens in der Stichprobe vorhanden sein dürfen, damit die Wahrscheinlichkeit für mindestens diese Anzahl der Follower der Influencerin mindestens 87% beträgt.<br>{1:NUMERICAL:=72:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

<question type="cloze">
  <name>
    <text>20 </text>
  </name>
  <questiontext format="html">
    <text><![CDATA[<p>In einem Lebensmittelgeschäft bestimmt ein Kassierer mit Hilfe einer Waage das Gewicht von Obst und Gemüse. Er wiegt 224 Lebensmittel. Interne Untersuchungen zeigen, dass in 40% der Fälle das Gewicht nicht ausreichend genau bestimmt wird.</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der ungenau gewogenen Lebensmittel, die mindestens in der Stichprobe vorhanden sein müssen, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens diese Anzahl der ungenau gewogenen Lebensmittel mindestens 52% beträgt.<br>{1:NUMERICAL:=90:0}</p>]]></text>
  </questiontext>
</question>

</quiz>

