<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<quiz><question type="category"><category><text>stochastik/binomialverteilung/kennzahlen-p-mu-gegeben</text></category><info format="html"><text /></info><idnumber /></question><question type="cloze"><name><text>01</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Kontrolleur überprüft die Funktionsfähigkeit von Halbleitern. Mit Wahrscheinlichkeit 33% tritt einen defekten Halbleiter auf. Der Erwartungswert beträgt \(\mu = 56,43\).<p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Halbleiter (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=171:0}</p><p>Berechnen Sie \(\sigma\) (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,1488:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>02</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Schaffnerin kontrolliert Fahrscheine in einer Regionalbahn. Es gilt p = 52% und die durchschnittlich erwartete Anzahl liegt bei \(\mu = 88,92\).<p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Passagiere (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=171:0}</p><p>Berechnen Sie \(\sigma\) (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,5331:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>03</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Eisstand untersucht Bestellungen mit und ohne Streusel. Die Wahrscheinlichkeit für eine Bestellung mit Streuseln beträgt 32%. Im Durchschnitt sind 39,36 Bestellungen mit Streuseln zu erwarten.<p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Bestellungen (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=123:0}</p><p>Berechnen Sie \(\sigma\) (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=5,1735:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>04</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Trainerin protokolliert Treffer bei Freiwürfen. Die Wahrscheinlichkeit für einen Treffer beträgt 36%. Im Durchschnitt sind 44,28 Treffer zu erwarten.<p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Freiwürfe (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=123:0}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung \(\sigma\) der Zufallsgröße (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=5,3235:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>05</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Ärztin bewertet Eignungstests von Bewerbern. Die Wahrscheinlichkeit für einen erfolgreichen Bewerber beträgt 66%. Im Durchschnitt sind 108,24 erfolgreiche Bewerber zu erwarten.<p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Bewerber (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=164:0}</p><p>Berechnen Sie \(\sigma\) (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,0664:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>06</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Fahrlehrer wertet theoretische Führerscheinprüfungen aus. Es gilt p = 38% und die durchschnittlich erwartete Anzahl liegt bei \(\mu = 48,26\).<p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Prüfungen (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=127:0}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung \(\sigma\) der Zufallsgröße (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=5,4700:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>07</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Zollbeamter überprüft Turnschuhe auf Fälschungen. Die Wahrscheinlichkeit für einen gefälschten Turnschuh beträgt 29%. Im Durchschnitt sind 79,17 gefälschte Turnschuhe zu erwarten.<p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Turnschuhe (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=273:0}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung \(\sigma\) der Zufallsgröße (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=7,4974:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>08</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Fußballspielerin dokumentiert Torschüsse im Training. Die Wahrscheinlichkeit für einen Fehlschuss beträgt 56%. Im Durchschnitt sind 137,20 Fehlschüsse zu erwarten.<p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Torschüsse (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=245:0}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung \(\sigma\) der Zufallsgröße (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=7,7697:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>09</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Unternehmen erhebt die Zufriedenheit der Mitarbeitenden. Mit Wahrscheinlichkeit 79% tritt eine zufriedene Person auf. Der Erwartungswert beträgt \(\mu = 105,86\).<p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten befragte Mitarbeitende (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=134:0}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung \(\sigma\) der Zufallsgröße (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=4,7149:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>10</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Restaurant betrachtet Bestellungen vegetarischer Gerichte. Mit Wahrscheinlichkeit 29% tritt ein vegetarisches Gericht auf. Der Erwartungswert beträgt \(\mu = 46,40\).<p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Bestellungen (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=160:0}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung \(\sigma\) der Zufallsgröße (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=5,7397:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>11</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Gärtnerei überprüft Pflanzen auf Trockenstress. Es gilt p = 55% und die durchschnittlich erwartete Anzahl liegt bei \(\mu = 134,75\).<p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Pflanzen (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=245:0}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung \(\sigma\) der Zufallsgröße (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=7,7870:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>12</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Onlineshop prüft, ob Werkzeuge mit Akku ausgeliefert werden. Mit Wahrscheinlichkeit 75% tritt ein Werkzeug mit Akku auf. Der Erwartungswert beträgt \(\mu = 194,25\).<p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Werkzeuge (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=259:0}</p><p>Berechnen Sie \(\sigma\) (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,9687:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>13</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine IT-Abteilung kontrolliert Geräte auf ausreichenden Virenschutz. Es gilt p = 22% und die durchschnittlich erwartete Anzahl liegt bei \(\mu = 60,06\).<p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Computer (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=273:0}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung \(\sigma\) der Zufallsgröße (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,8445:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>14</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Glaserei untersucht Krüge auf Kratzer. Mit Wahrscheinlichkeit 35% tritt einen Krug mit Kratzer auf. Der Erwartungswert beträgt \(\mu = 73,50\).<p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Krüge (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=210:0}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung \(\sigma\) der Zufallsgröße (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,9119:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>15</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Plattform wertet Reaktionen auf Produktempfehlungen aus. Mit Wahrscheinlichkeit 23% tritt eine angeklickte Empfehlung auf. Der Erwartungswert beträgt \(\mu = 64,40\).<p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten angezeigte Empfehlungen (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=280:0}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung \(\sigma\) der Zufallsgröße (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=7,0419:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>16</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Versandhändler legt stichprobenartig Gutscheine in Pakete. Es gilt p = 22% und die durchschnittlich erwartete Anzahl liegt bei \(\mu = 38,72\).<p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Pakete (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=176:0}</p><p>Berechnen Sie \(\sigma\) (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=5,4956:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>17</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Verlag prüft Drucke auf Rechtschreibfehler. Es gilt p = 51% und die durchschnittlich erwartete Anzahl liegt bei \(\mu = 100,98\).<p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten gedruckte Seiten (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=198:0}</p><p>Berechnen Sie \(\sigma\) (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=7,0342:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>18</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Labor testet Wasserproben auf einen Grenzwert. Die Wahrscheinlichkeit für eine auffällige Wasserprobe beträgt 62%. Im Durchschnitt sind 153,14 auffällige Wasserproben zu erwarten.<p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Wasserproben (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=247:0}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung \(\sigma\) der Zufallsgröße (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=7,6284:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>19</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Kundendienst erfasst Anfragen, die im Erstkontakt gelöst werden. Die Wahrscheinlichkeit für eine im Erstkontakt gelöste Anfrage beträgt 80%. Im Durchschnitt sind 208,80 im Erstkontakt gelöste Anfragen zu erwarten.<p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Serviceanfragen (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=261:0}</p><p>Berechnen Sie \(\sigma\) (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,4622:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>20</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Schule dokumentiert Anwesenheiten im Mathekurs. Die Wahrscheinlichkeit für eine Anwesenheit beträgt 55%. Im Durchschnitt sind 60,50 Anwesenheiten zu erwarten.<p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Teilnahmen (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=110:0}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung \(\sigma\) der Zufallsgröße (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=5,2178:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question></quiz>