<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<quiz><question type="category"><category><text>stochastik/binomialverteilung/kennzahlen-p-sigma-gegeben</text></category><info format="html"><text /></info><idnumber /></question><question type="cloze"><name><text>01</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Kontrolleur überprüft die Funktionsfähigkeit von Halbleitern. Mit Wahrscheinlichkeit 56% tritt einen defekten Halbleiter auf. Für die Zufallsgröße gilt \(\sigma = 7,0200\).<p>Bestimmen Sie den Erwartungswert \(\mu\) der Zufallsgröße.</p><p>{1:NUMERICAL:=112,00:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Halbleiter (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=200:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>02</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Schaffnerin kontrolliert Fahrscheine in einer Regionalbahn. Die Wahrscheinlichkeit für einen Passagier ohne gültigen Fahrschein beträgt 69%. Die Standardabweichung beträgt \(\sigma = 5,9767\).<p>Bestimmen Sie den Erwartungswert \(\mu\) der Zufallsgröße.</p><p>{1:NUMERICAL:=115,23:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Passagiere (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=167:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>03</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Eisstand untersucht Bestellungen mit und ohne Streusel. Die Wahrscheinlichkeit für eine Bestellung mit Streuseln beträgt 31%. Die Standardabweichung beträgt \(\sigma = 6,5406\).<p>Bestimmen Sie den Erwartungswert \(\mu\) der Zufallsgröße.</p><p>{1:NUMERICAL:=62,00:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Bestellungen (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=200:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>04</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Trainerin protokolliert Treffer bei Freiwürfen. Mit Wahrscheinlichkeit 27% tritt einen Treffer auf. Für die Zufallsgröße gilt \(\sigma = 5,4374\).<p>Bestimmen Sie, wie viele Treffer im Durchschnitt zu erwarten sind.</p><p>{1:NUMERICAL:=40,50:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Freiwürfe (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=150:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>05</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Ärztin bewertet Eignungstests von Bewerbern. Mit Wahrscheinlichkeit 42% tritt einen erfolgreichen Bewerber auf. Für die Zufallsgröße gilt \(\sigma = 5,7134\).<p>Bestimmen Sie, wie viele erfolgreiche Bewerber im Durchschnitt zu erwarten sind.</p><p>{1:NUMERICAL:=56,28:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Bewerber (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=134:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>06</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Fahrlehrer wertet theoretische Führerscheinprüfungen aus. Die Wahrscheinlichkeit für eine nicht bestandene Prüfung beträgt 45%. Die Standardabweichung beträgt \(\sigma = 7,7392\).<p>Bestimmen Sie, wie viele nicht bestandene Prüfungen im Durchschnitt zu erwarten sind.</p><p>{1:NUMERICAL:=108,90:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Prüfungen (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=242:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>07</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Zollbeamter überprüft Turnschuhe auf Fälschungen. Mit Wahrscheinlichkeit 44% tritt einen gefälschten Turnschuh auf. Für die Zufallsgröße gilt \(\sigma = 5,8101\).<p>Bestimmen Sie, wie viele gefälschte Turnschuhe im Durchschnitt zu erwarten sind.</p><p>{1:NUMERICAL:=60,28:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Turnschuhe (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=137:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>08</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Fußballspielerin dokumentiert Torschüsse im Training. Die Wahrscheinlichkeit für einen Fehlschuss beträgt 33%. Die Standardabweichung beträgt \(\sigma = 7,0375\).<p>Bestimmen Sie, wie viele Fehlschüsse im Durchschnitt zu erwarten sind.</p><p>{1:NUMERICAL:=73,92:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Torschüsse (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=224:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>09</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Unternehmen erhebt die Zufriedenheit der Mitarbeitenden. Die Wahrscheinlichkeit für eine zufriedene Person beträgt 31%. Die Standardabweichung beträgt \(\sigma = 7,8078\).<p>Bestimmen Sie, wie viele zufriedene Mitarbeitende im Durchschnitt zu erwarten sind.</p><p>{1:NUMERICAL:=88,35:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten befragte Mitarbeitende (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=285:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>10</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Restaurant betrachtet Bestellungen vegetarischer Gerichte. Mit Wahrscheinlichkeit 71% tritt ein vegetarisches Gericht auf. Für die Zufallsgröße gilt \(\sigma = 7,2318\).<p>Bestimmen Sie, wie viele vegetarische Gerichte im Durchschnitt zu erwarten sind.</p><p>{1:NUMERICAL:=180,34:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Bestellungen (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=254:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>11</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Gärtnerei überprüft Pflanzen auf Trockenstress. Mit Wahrscheinlichkeit 70% tritt eine zu trockene Pflanze auf. Für die Zufallsgröße gilt \(\sigma = 5,7602\).<p>Bestimmen Sie den Erwartungswert \(\mu\) der Zufallsgröße.</p><p>{1:NUMERICAL:=110,60:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Pflanzen (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=158:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>12</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Onlineshop prüft, ob Werkzeuge mit Akku ausgeliefert werden. Mit Wahrscheinlichkeit 21% tritt ein Werkzeug mit Akku auf. Für die Zufallsgröße gilt \(\sigma = 5,1521\).<p>Bestimmen Sie, wie viele Werkzeuge mit Akku im Durchschnitt zu erwarten sind.</p><p>{1:NUMERICAL:=33,60:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Werkzeuge (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=160:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>13</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine IT-Abteilung kontrolliert Geräte auf ausreichenden Virenschutz. Die Wahrscheinlichkeit für einen Computer ohne ausreichenden Virenschutz beträgt 27%. Die Standardabweichung beträgt \(\sigma = 6,5399\).<p>Bestimmen Sie, wie viele Computer ohne ausreichenden Virenschutz im Durchschnitt zu erwarten sind.</p><p>{1:NUMERICAL:=58,59:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Computer (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=217:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>14</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Glaserei untersucht Krüge auf Kratzer. Mit Wahrscheinlichkeit 22% tritt einen Krug mit Kratzer auf. Für die Zufallsgröße gilt \(\sigma = 5,6038\).<p>Bestimmen Sie den Erwartungswert \(\mu\) der Zufallsgröße.</p><p>{1:NUMERICAL:=40,26:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Krüge (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=183:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>15</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Plattform wertet Reaktionen auf Produktempfehlungen aus. Die Wahrscheinlichkeit für eine angeklickte Empfehlung beträgt 29%. Die Standardabweichung beträgt \(\sigma = 7,5521\).<p>Bestimmen Sie, wie viele angeklickte Empfehlungen im Durchschnitt zu erwarten sind.</p><p>{1:NUMERICAL:=80,33:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten angezeigte Empfehlungen (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=277:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>16</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Versandhändler legt stichprobenartig Gutscheine in Pakete. Die Wahrscheinlichkeit für ein Paket mit Gutschein beträgt 20%. Die Standardabweichung beträgt \(\sigma = 6,7764\).<p>Bestimmen Sie, wie viele Pakete mit Gutschein im Durchschnitt zu erwarten sind.</p><p>{1:NUMERICAL:=57,40:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Pakete (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=287:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>17</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Verlag prüft Drucke auf Rechtschreibfehler. Die Wahrscheinlichkeit für eine Seite mit Rechtschreibfehler beträgt 48%. Die Standardabweichung beträgt \(\sigma = 7,2399\).<p>Bestimmen Sie, wie viele Seiten mit Rechtschreibfehler im Durchschnitt zu erwarten sind.</p><p>{1:NUMERICAL:=100,80:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten gedruckte Seiten (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=210:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>18</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Labor testet Wasserproben auf einen Grenzwert. Mit Wahrscheinlichkeit 63% tritt eine auffällige Wasserprobe auf. Für die Zufallsgröße gilt \(\sigma = 6,6022\).<p>Bestimmen Sie, wie viele auffällige Wasserproben im Durchschnitt zu erwarten sind.</p><p>{1:NUMERICAL:=117,81:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Wasserproben (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=187:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>19</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Kundendienst erfasst Anfragen, die im Erstkontakt gelöst werden. Die Wahrscheinlichkeit für eine im Erstkontakt gelöste Anfrage beträgt 31%. Die Standardabweichung beträgt \(\sigma = 6,2050\).<p>Bestimmen Sie, wie viele im Erstkontakt gelöste Anfragen im Durchschnitt zu erwarten sind.</p><p>{1:NUMERICAL:=55,80:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Serviceanfragen (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=180:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>20</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Schule dokumentiert Anwesenheiten im Mathekurs. Die Wahrscheinlichkeit für eine Anwesenheit beträgt 56%. Die Standardabweichung beträgt \(\sigma = 7,8799\).<p>Bestimmen Sie den Erwartungswert \(\mu\) der Zufallsgröße.</p><p>{1:NUMERICAL:=141,12:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Anzahl der insgesamt betrachteten Teilnahmen (als ganze Zahl).</p><p>{1:NUMERICAL:=252:0}</p>]]></text></questiontext></question></quiz>