<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<quiz><question type="category"><category><text>stochastik/binomialverteilung/kennzahlen-n-p-gegeben</text></category><info format="html"><text /></info><idnumber /></question><question type="cloze"><name><text>01</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Kontrolleur überprüft die Funktionsfähigkeit von Halbleitern. In einer Stichprobe von 134 Halbleiter liegt die Wahrscheinlichkeit, einen defekten Halbleiter anzutreffen, bei 77%.<p>Bestimmen Sie den Erwartungswert \(\mu\) der Zufallsgröße.</p><p>{1:NUMERICAL:=103,18:0,01}</p><p>Berechnen Sie \(\sigma\) (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=4,8715:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>02</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Schaffnerin kontrolliert Fahrscheine in einer Regionalbahn. Es werden insgesamt 266 Passagiere betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für einen Passagier ohne gültigen Fahrschein beträgt 23%.<p>Bestimmen Sie den Erwartungswert \(\mu\) der Zufallsgröße.</p><p>{1:NUMERICAL:=61,18:0,01}</p><p>Berechnen Sie \(\sigma\) (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,8636:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>03</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Eisstand untersucht Bestellungen mit und ohne Streusel. Es werden insgesamt 196 Bestellungen betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für eine Bestellung mit Streuseln beträgt 75%.<p>Bestimmen Sie, wie viele Bestellungen mit Streuseln im Durchschnitt zu erwarten sind.</p><p>{1:NUMERICAL:=147,00:0,01}</p><p>Berechnen Sie \(\sigma\) (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,0622:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>04</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Trainerin protokolliert Treffer bei Freiwürfen. 180 Freiwürfe werden zufällig ausgewählt. Mit einer Wahrscheinlichkeit von 39% tritt dabei einen Treffer auf.<p>Bestimmen Sie den Erwartungswert \(\mu\) der Zufallsgröße.</p><p>{1:NUMERICAL:=70,20:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung \(\sigma\) der Zufallsgröße (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,5439:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>05</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Ärztin bewertet Eignungstests von Bewerbern. Es werden insgesamt 135 Bewerber betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für einen erfolgreichen Bewerber beträgt 58%.<p>Wie viele erfolgreiche Bewerber sind im Mittel zu erwarten?</p><p>{1:NUMERICAL:=78,30:0,01}</p><p>Berechnen Sie \(\sigma\) (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=5,7346:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>06</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Fahrlehrer wertet theoretische Führerscheinprüfungen aus. Es werden insgesamt 225 Prüfungen betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für eine nicht bestandene Prüfung beträgt 63%.<p>Bestimmen Sie, wie viele nicht bestandene Prüfungen im Durchschnitt zu erwarten sind.</p><p>{1:NUMERICAL:=141,75:0,01}</p><p>Berechnen Sie \(\sigma\) (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=7,2421:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>07</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Zollbeamter überprüft Turnschuhe auf Fälschungen. Es werden insgesamt 280 Turnschuhe betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für einen gefälschten Turnschuh beträgt 31%.<p>Bestimmen Sie den Erwartungswert \(\mu\) der Zufallsgröße.</p><p>{1:NUMERICAL:=86,80:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung \(\sigma\) der Zufallsgröße (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=7,7390:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>08</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Fußballspielerin dokumentiert Torschüsse im Training. Es werden insgesamt 208 Torschüsse betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für einen Fehlschuss beträgt 25%.<p>Bestimmen Sie, wie viele Fehlschüsse im Durchschnitt zu erwarten sind.</p><p>{1:NUMERICAL:=52,00:0,01}</p><p>Berechnen Sie \(\sigma\) (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,2450:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>09</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Unternehmen erhebt die Zufriedenheit der Mitarbeitenden. In einer Stichprobe von 192 befragte Mitarbeitende liegt die Wahrscheinlichkeit, eine zufriedene Person anzutreffen, bei 22%.<p>Wie viele zufriedene Mitarbeitende sind im Mittel zu erwarten?</p><p>{1:NUMERICAL:=42,24:0,01}</p><p>Berechnen Sie \(\sigma\) (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=5,7400:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>10</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Restaurant betrachtet Bestellungen vegetarischer Gerichte. 138 Bestellungen werden zufällig ausgewählt. Mit einer Wahrscheinlichkeit von 42% tritt dabei ein vegetarisches Gericht auf.<p>Wie viele vegetarische Gerichte sind im Mittel zu erwarten?</p><p>{1:NUMERICAL:=57,96:0,01}</p><p>Berechnen Sie \(\sigma\) (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=5,7980:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>11</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Gärtnerei überprüft Pflanzen auf Trockenstress. 174 Pflanzen werden zufällig ausgewählt. Mit einer Wahrscheinlichkeit von 36% tritt dabei eine zu trockene Pflanze auf.<p>Bestimmen Sie den Erwartungswert \(\mu\) der Zufallsgröße.</p><p>{1:NUMERICAL:=62,64:0,01}</p><p>Berechnen Sie \(\sigma\) (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,3316:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>12</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Onlineshop prüft, ob Werkzeuge mit Akku ausgeliefert werden. 139 Werkzeuge werden zufällig ausgewählt. Mit einer Wahrscheinlichkeit von 60% tritt dabei ein Werkzeug mit Akku auf.<p>Wie viele Werkzeuge mit Akku sind im Mittel zu erwarten?</p><p>{1:NUMERICAL:=83,40:0,01}</p><p>Berechnen Sie \(\sigma\) (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=5,7758:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>13</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine IT-Abteilung kontrolliert Geräte auf ausreichenden Virenschutz. Es werden insgesamt 126 Computer betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für einen Computer ohne ausreichenden Virenschutz beträgt 77%.<p>Bestimmen Sie, wie viele Computer ohne ausreichenden Virenschutz im Durchschnitt zu erwarten sind.</p><p>{1:NUMERICAL:=97,02:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung \(\sigma\) der Zufallsgröße (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=4,7238:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>14</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Glaserei untersucht Krüge auf Kratzer. Es werden insgesamt 288 Krüge betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für einen Krug mit Kratzer beträgt 28%.<p>Wie viele Krüge mit Kratzer sind im Mittel zu erwarten?</p><p>{1:NUMERICAL:=80,64:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung \(\sigma\) der Zufallsgröße (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=7,6198:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>15</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Plattform wertet Reaktionen auf Produktempfehlungen aus. Es werden insgesamt 182 angezeigte Empfehlungen betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für eine angeklickte Empfehlung beträgt 61%.<p>Bestimmen Sie den Erwartungswert \(\mu\) der Zufallsgröße.</p><p>{1:NUMERICAL:=111,02:0,01}</p><p>Berechnen Sie \(\sigma\) (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,5801:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>16</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Versandhändler legt stichprobenartig Gutscheine in Pakete. In einer Stichprobe von 137 Pakete liegt die Wahrscheinlichkeit, ein Paket mit Gutschein anzutreffen, bei 30%.<p>Bestimmen Sie, wie viele Pakete mit Gutschein im Durchschnitt zu erwarten sind.</p><p>{1:NUMERICAL:=41,10:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung \(\sigma\) der Zufallsgröße (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=5,3638:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>17</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Verlag prüft Drucke auf Rechtschreibfehler. 170 gedruckte Seiten werden zufällig ausgewählt. Mit einer Wahrscheinlichkeit von 72% tritt dabei eine Seite mit Rechtschreibfehler auf.<p>Bestimmen Sie, wie viele Seiten mit Rechtschreibfehler im Durchschnitt zu erwarten sind.</p><p>{1:NUMERICAL:=122,40:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung \(\sigma\) der Zufallsgröße (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=5,8542:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>18</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Labor testet Wasserproben auf einen Grenzwert. In einer Stichprobe von 219 Wasserproben liegt die Wahrscheinlichkeit, eine auffällige Wasserprobe anzutreffen, bei 71%.<p>Bestimmen Sie, wie viele auffällige Wasserproben im Durchschnitt zu erwarten sind.</p><p>{1:NUMERICAL:=155,49:0,01}</p><p>Berechnen Sie \(\sigma\) (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=6,7151:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>19</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Kundendienst erfasst Anfragen, die im Erstkontakt gelöst werden. In einer Stichprobe von 280 Serviceanfragen liegt die Wahrscheinlichkeit, eine im Erstkontakt gelöste Anfrage anzutreffen, bei 29%.<p>Bestimmen Sie den Erwartungswert \(\mu\) der Zufallsgröße.</p><p>{1:NUMERICAL:=81,20:0,01}</p><p>Berechnen Sie \(\sigma\) (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=7,5929:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>20</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Schule dokumentiert Anwesenheiten im Mathekurs. 138 Teilnahmen werden zufällig ausgewählt. Mit einer Wahrscheinlichkeit von 51% tritt dabei eine Anwesenheit auf.<p>Bestimmen Sie den Erwartungswert \(\mu\) der Zufallsgröße.</p><p>{1:NUMERICAL:=70,38:0,01}</p><p>Bestimmen Sie die Standardabweichung \(\sigma\) der Zufallsgröße (auf 2 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=5,8725:0,0100}</p>]]></text></questiontext></question></quiz>