<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<quiz><question type="category"><category><text>stochastik/binomialverteilung/npk-k</text></category><info format="html"><text /></info><idnumber /></question><question type="cloze"><name><text>01</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Kontrolleur überprüft die Funktionsfähigkeit von Halbleitern. 207 Halbleiter werden zufällig ausgewählt. Mit einer Wahrscheinlichkeit von 63% tritt einen defekten Halbleiter auf.<p>Bestimmen Sie den Schwellenwert k, der höchstens in der Stichprobe sein darf, damit die Wahrscheinlichkeit für mindestens diese Anzahl defekte Halbleiter mindestens 80% beträgt.</p><p>{1:NUMERICAL:=125:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>02</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Schaffnerin kontrolliert Fahrscheine in einer Regionalbahn. Es werden 227 Passagiere betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für einen Passagier ohne gültigen Fahrschein beträgt 65%.<p>Geben Sie k so an, dass das Ereignis "höchstens diese Anzahl Passagiere ohne gültigen Fahrschein" mit einer Wahrscheinlichkeit von mindestens 88% eintritt und k dabei mindestens ist.</p><p>{1:NUMERICAL:=156:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>03</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Eisstand untersucht Bestellungen mit und ohne Streusel. Es werden 162 Bestellungen betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für eine Bestellung mit Streuseln beträgt 79%.<p>Geben Sie k so an, dass das Ereignis "mindestens diese Anzahl Bestellungen mit Streuseln" mit einer Wahrscheinlichkeit von höchstens 81% eintritt und k dabei mindestens ist.</p><p>{1:NUMERICAL:=124:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>04</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Trainerin protokolliert Treffer bei Freiwürfen. In einer Stichprobe von 115 Freiwürfe liegt die Wahrscheinlichkeit, einen Treffer anzutreffen, bei 27%.<p>Geben Sie k so an, dass das Ereignis "höchstens diese Anzahl Treffer" mit einer Wahrscheinlichkeit von mindestens 70% eintritt und k dabei mindestens ist.</p><p>{1:NUMERICAL:=33:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>05</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Ärztin bewertet Eignungstests von Bewerbern. In einer Stichprobe von 148 Bewerber liegt die Wahrscheinlichkeit, einen erfolgreichen Bewerber anzutreffen, bei 49%.<p>Bestimmen Sie den Schwellenwert k, der mindestens in der Stichprobe sein muss, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens diese Anzahl erfolgreiche Bewerber mindestens 43% beträgt.</p><p>{1:NUMERICAL:=71:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>06</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Fahrlehrer wertet theoretische Führerscheinprüfungen aus. Es werden 241 Prüfungen betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für eine nicht bestandene Prüfung beträgt 55%.<p>Bestimmen Sie den Schwellenwert k, der höchstens in der Stichprobe sein darf, damit die Wahrscheinlichkeit für mindestens diese Anzahl nicht bestandene Prüfungen mindestens 40% beträgt.</p><p>{1:NUMERICAL:=135:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>07</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Zollbeamter überprüft Turnschuhe auf Fälschungen. 236 Turnschuhe werden zufällig ausgewählt. Mit einer Wahrscheinlichkeit von 59% tritt einen gefälschten Turnschuh auf.<p>Geben Sie k so an, dass das Ereignis "mindestens diese Anzahl gefälschte Turnschuhe" mit einer Wahrscheinlichkeit von mindestens 59% eintritt und k dabei höchstens ist.</p><p>{1:NUMERICAL:=138:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>08</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Fußballspielerin dokumentiert Torschüsse im Training. Es werden 248 Torschüsse betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für einen Fehlschuss beträgt 65%.<p>Geben Sie k so an, dass das Ereignis "mindestens diese Anzahl Fehlschüsse" mit einer Wahrscheinlichkeit von mindestens 13% eintritt und k dabei höchstens ist.</p><p>{1:NUMERICAL:=170:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>09</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Unternehmen erhebt die Zufriedenheit der Mitarbeitenden. Es werden 269 befragte Mitarbeitende betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für eine zufriedene Person beträgt 75%.<p>Geben Sie k so an, dass das Ereignis "mindestens diese Anzahl zufriedene Mitarbeitende" mit einer Wahrscheinlichkeit von mindestens 21% eintritt und k dabei höchstens ist.</p><p>{1:NUMERICAL:=208:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>10</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Restaurant betrachtet Bestellungen vegetarischer Gerichte. In einer Stichprobe von 280 Bestellungen liegt die Wahrscheinlichkeit, ein vegetarisches Gericht anzutreffen, bei 64%.<p>Bestimmen Sie den Schwellenwert k, der mindestens in der Stichprobe sein muss, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens diese Anzahl vegetarische Gerichte mindestens 56% beträgt.</p><p>{1:NUMERICAL:=180:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>11</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Gärtnerei überprüft Pflanzen auf Trockenstress. Es werden 241 Pflanzen betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für eine zu trockene Pflanze beträgt 34%.<p>Bestimmen Sie den Schwellenwert k, der höchstens in der Stichprobe sein darf, damit die Wahrscheinlichkeit für mindestens diese Anzahl zu trockene Pflanzen mindestens 57% beträgt.</p><p>{1:NUMERICAL:=81:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>12</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Onlineshop prüft, ob Werkzeuge mit Akku ausgeliefert werden. In einer Stichprobe von 257 Werkzeuge liegt die Wahrscheinlichkeit, ein Werkzeug mit Akku anzutreffen, bei 61%.<p>Bestimmen Sie den Schwellenwert k, der höchstens in der Stichprobe sein darf, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens diese Anzahl Werkzeuge mit Akku höchstens 12% beträgt.</p><p>{1:NUMERICAL:=147:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>13</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine IT-Abteilung kontrolliert Geräte auf ausreichenden Virenschutz. Es werden 285 Computer betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für einen Computer ohne ausreichenden Virenschutz beträgt 68%.<p>Geben Sie k so an, dass das Ereignis "höchstens diese Anzahl Computer ohne ausreichenden Virenschutz" mit einer Wahrscheinlichkeit von mindestens 53% eintritt und k dabei mindestens ist.</p><p>{1:NUMERICAL:=194:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>14</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Glaserei untersucht Krüge auf Kratzer. Es werden 210 Krüge betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für einen Krug mit Kratzer beträgt 76%.<p>Geben Sie k so an, dass das Ereignis "mindestens diese Anzahl Krüge mit Kratzer" mit einer Wahrscheinlichkeit von mindestens 51% eintritt und k dabei höchstens ist.</p><p>{1:NUMERICAL:=160:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>15</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Plattform wertet Reaktionen auf Produktempfehlungen aus. In einer Stichprobe von 240 angezeigte Empfehlungen liegt die Wahrscheinlichkeit, eine angeklickte Empfehlung anzutreffen, bei 51%.<p>Bestimmen Sie den Schwellenwert k, der mindestens in der Stichprobe sein muss, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens diese Anzahl angeklickte Empfehlungen mindestens 15% beträgt.</p><p>{1:NUMERICAL:=114:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>16</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Versandhändler legt stichprobenartig Gutscheine in Pakete. 127 Pakete werden zufällig ausgewählt. Mit einer Wahrscheinlichkeit von 43% tritt ein Paket mit Gutschein auf.<p>Bestimmen Sie den Schwellenwert k, der höchstens in der Stichprobe sein darf, damit die Wahrscheinlichkeit für höchstens diese Anzahl Pakete mit Gutschein höchstens 29% beträgt.</p><p>{1:NUMERICAL:=51:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>17</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Verlag prüft Drucke auf Rechtschreibfehler. In einer Stichprobe von 160 gedruckte Seiten liegt die Wahrscheinlichkeit, eine Seite mit Rechtschreibfehler anzutreffen, bei 56%.<p>Geben Sie k so an, dass das Ereignis "höchstens diese Anzahl Seiten mit Rechtschreibfehler" mit einer Wahrscheinlichkeit von höchstens 12% eintritt und k dabei höchstens ist.</p><p>{1:NUMERICAL:=81:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>18</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Labor testet Wasserproben auf einen Grenzwert. In einer Stichprobe von 282 Wasserproben liegt die Wahrscheinlichkeit, eine auffällige Wasserprobe anzutreffen, bei 65%.<p>Geben Sie k so an, dass das Ereignis "höchstens diese Anzahl auffällige Wasserproben" mit einer Wahrscheinlichkeit von höchstens 78% eintritt und k dabei höchstens ist.</p><p>{1:NUMERICAL:=189:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>19</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Kundendienst erfasst Anfragen, die im Erstkontakt gelöst werden. Es werden 120 Serviceanfragen betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für eine im Erstkontakt gelöste Anfrage beträgt 28%.<p>Geben Sie k so an, dass das Ereignis "mindestens diese Anzahl im Erstkontakt gelöste Anfragen" mit einer Wahrscheinlichkeit von mindestens 73% eintritt und k dabei höchstens ist.</p><p>{1:NUMERICAL:=31:0}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>20</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Schule dokumentiert Anwesenheiten im Mathekurs. 110 Teilnahmen werden zufällig ausgewählt. Mit einer Wahrscheinlichkeit von 53% tritt eine Anwesenheit auf.<p>Bestimmen Sie den Schwellenwert k, der höchstens in der Stichprobe sein darf, damit die Wahrscheinlichkeit für mindestens diese Anzahl Anwesenheiten mindestens 27% beträgt.</p><p>{1:NUMERICAL:=62:0}</p>]]></text></questiontext></question></quiz>