<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<quiz><question type="category"><category><text>stochastik/binomialverteilung/umgebungen-absolut</text></category><info format="html"><text /></info><idnumber /></question><question type="cloze"><name><text>01</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Kontrolleur überprüft die Funktionsfähigkeit von Halbleitern. In einer Stichprobe von 70 Halbleiter tritt einen defekten Halbleiter mit einer Wahrscheinlichkeit von 54% auf.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der defekte Halbleiter um mindestens 5 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,2316:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>02</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Schaffnerin kontrolliert Fahrscheine in einer Regionalbahn. Es werden 25 Passagiere betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für einen Passagier ohne gültigen Fahrschein beträgt 70%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Passagiere ohne gültigen Fahrschein um mindestens 4 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,0775:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>03</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Eisstand untersucht Bestellungen mit und ohne Streusel. Es werden 44 Bestellungen betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für eine Bestellung mit Streuseln beträgt 37%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Bestellungen mit Streuseln um mindestens 5 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,1183:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>04</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Trainerin protokolliert Treffer bei Freiwürfen. In einer Stichprobe von 93 Freiwürfe tritt einen Treffer mit einer Wahrscheinlichkeit von 41% auf.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Treffer um höchstens 3 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,4709:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>05</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Ärztin bewertet Eignungstests von Bewerbern. Es werden 89 Bewerber betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für einen erfolgreichen Bewerber beträgt 41%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der erfolgreiche Bewerber um höchstens 3 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,4818:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>06</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Fahrlehrer wertet theoretische Führerscheinprüfungen aus. Es werden 56 Prüfungen betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für eine nicht bestandene Prüfung beträgt 21%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der nicht bestandene Prüfungen um mindestens 4 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,1876:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>07</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Zollbeamter überprüft Turnschuhe auf Fälschungen. In einer Stichprobe von 29 Turnschuhe tritt einen gefälschten Turnschuh mit einer Wahrscheinlichkeit von 26% auf.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der gefälschte Turnschuhe um höchstens 5 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,9683:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>08</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Fußballspielerin dokumentiert Torschüsse im Training. In einer Stichprobe von 81 Torschüsse tritt einen Fehlschuss mit einer Wahrscheinlichkeit von 72% auf.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Fehlschüsse um mindestens 6 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,1367:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>09</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Unternehmen erhebt die Zufriedenheit der Mitarbeitenden. In einer Stichprobe von 36 befragte Mitarbeitende tritt eine zufriedene Person mit einer Wahrscheinlichkeit von 41% auf.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der zufriedene Mitarbeitende um mindestens 4 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,1755:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>10</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Restaurant betrachtet Bestellungen vegetarischer Gerichte. 61 Bestellungen werden zufällig ausgewählt. Die Wahrscheinlichkeit, ein vegetarisches Gericht anzutreffen, liegt bei 30%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der vegetarische Gerichte um mindestens 3 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,4039:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>11</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Gärtnerei überprüft Pflanzen auf Trockenstress. Es werden 86 Pflanzen betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für eine zu trockene Pflanze beträgt 48%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der zu trockene Pflanzen um mindestens 3 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,5181:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>12</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Onlineshop prüft, ob Werkzeuge mit Akku ausgeliefert werden. 55 Werkzeuge werden zufällig ausgewählt. Die Wahrscheinlichkeit, ein Werkzeug mit Akku anzutreffen, liegt bei 20%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Werkzeuge mit Akku um mindestens 2 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,6138:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>13</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine IT-Abteilung kontrolliert Geräte auf ausreichenden Virenschutz. 62 Computer werden zufällig ausgewählt. Die Wahrscheinlichkeit, einen Computer ohne ausreichenden Virenschutz anzutreffen, liegt bei 54%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Computer ohne ausreichenden Virenschutz um mindestens 6 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,1256:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>14</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Glaserei untersucht Krüge auf Kratzer. Es werden 100 Krüge betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für einen Krug mit Kratzer beträgt 23%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Krüge mit Kratzer um höchstens 4 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,7155:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>15</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Plattform wertet Reaktionen auf Produktempfehlungen aus. 42 angezeigte Empfehlungen werden zufällig ausgewählt. Die Wahrscheinlichkeit, eine angeklickte Empfehlung anzutreffen, liegt bei 59%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der angeklickte Empfehlungen um mindestens 2 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,5333:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>16</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Versandhändler legt stichprobenartig Gutscheine in Pakete. 67 Pakete werden zufällig ausgewählt. Die Wahrscheinlichkeit, ein Paket mit Gutschein anzutreffen, liegt bei 73%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Pakete mit Gutschein um mindestens 5 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,1716:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>17</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Verlag prüft Drucke auf Rechtschreibfehler. 34 gedruckte Seiten werden zufällig ausgewählt. Die Wahrscheinlichkeit, eine Seite mit Rechtschreibfehler anzutreffen, liegt bei 57%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Seiten mit Rechtschreibfehler um höchstens 3 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,7013:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>18</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Labor testet Wasserproben auf einen Grenzwert. In einer Stichprobe von 69 Wasserproben tritt eine auffällige Wasserprobe mit einer Wahrscheinlichkeit von 64% auf.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der auffällige Wasserproben um mindestens 2 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,6166:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>19</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Kundendienst erfasst Anfragen, die im Erstkontakt gelöst werden. Es werden 30 Serviceanfragen betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für eine im Erstkontakt gelöste Anfrage beträgt 38%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der im Erstkontakt gelöste Anfragen um mindestens 6 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,0222:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>20</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Schule dokumentiert Anwesenheiten im Mathekurs. Es werden 68 Teilnahmen betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für eine Anwesenheit beträgt 64%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Anwesenheiten um höchstens 4 vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,6878:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question></quiz>