<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<quiz><question type="category"><category><text>stochastik/binomialverteilung/umgebungen-relativ</text></category><info format="html"><text /></info><idnumber /></question><question type="cloze"><name><text>01</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Kontrolleur überprüft die Funktionsfähigkeit von Halbleitern. Es werden 49 Halbleiter betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für einen defekten Halbleiter beträgt 36%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der defekte Halbleiter um mindestens 37% vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,0528:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>02</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Schaffnerin kontrolliert Fahrscheine in einer Regionalbahn. 89 Passagiere werden zufällig ausgewählt. Die Wahrscheinlichkeit, einen Passagier ohne gültigen Fahrschein anzutreffen, liegt bei 32%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Passagiere ohne gültigen Fahrschein um höchstens 6% vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,3501:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>03</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Eisstand untersucht Bestellungen mit und ohne Streusel. 102 Bestellungen werden zufällig ausgewählt. Die Wahrscheinlichkeit, eine Bestellung mit Streuseln anzutreffen, liegt bei 44%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Bestellungen mit Streuseln um höchstens 13% vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,7273:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>04</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Trainerin protokolliert Treffer bei Freiwürfen. In einer Stichprobe von 38 Freiwürfe tritt einen Treffer mit einer Wahrscheinlichkeit von 53% auf.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Treffer um mindestens 37% vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,0137:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>05</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Ärztin bewertet Eignungstests von Bewerbern. In einer Stichprobe von 109 Bewerber tritt einen erfolgreichen Bewerber mit einer Wahrscheinlichkeit von 76% auf.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der erfolgreiche Bewerber um höchstens 17% vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,9985:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>06</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Fahrlehrer wertet theoretische Führerscheinprüfungen aus. 108 Prüfungen werden zufällig ausgewählt. Die Wahrscheinlichkeit, eine nicht bestandene Prüfung anzutreffen, liegt bei 58%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der nicht bestandene Prüfungen um mindestens 8% vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,3300:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>07</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Zollbeamter überprüft Turnschuhe auf Fälschungen. In einer Stichprobe von 64 Turnschuhe tritt einen gefälschten Turnschuh mit einer Wahrscheinlichkeit von 59% auf.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der gefälschte Turnschuhe um mindestens 38% vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,0002:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>08</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Fußballspielerin dokumentiert Torschüsse im Training. 36 Torschüsse werden zufällig ausgewählt. Die Wahrscheinlichkeit, einen Fehlschuss anzutreffen, liegt bei 78%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Fehlschüsse um mindestens 28% vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,0024:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>09</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Unternehmen erhebt die Zufriedenheit der Mitarbeitenden. In einer Stichprobe von 93 befragte Mitarbeitende tritt eine zufriedene Person mit einer Wahrscheinlichkeit von 74% auf.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der zufriedene Mitarbeitende um mindestens 17% vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,0065:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>10</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Restaurant betrachtet Bestellungen vegetarischer Gerichte. 75 Bestellungen werden zufällig ausgewählt. Die Wahrscheinlichkeit, ein vegetarisches Gericht anzutreffen, liegt bei 43%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der vegetarische Gerichte um höchstens 15% vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,7556:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>11</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Gärtnerei überprüft Pflanzen auf Trockenstress. Es werden 73 Pflanzen betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für eine zu trockene Pflanze beträgt 58%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der zu trockene Pflanzen um mindestens 11% vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,2878:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>12</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Onlineshop prüft, ob Werkzeuge mit Akku ausgeliefert werden. In einer Stichprobe von 117 Werkzeuge tritt ein Werkzeug mit Akku mit einer Wahrscheinlichkeit von 36% auf.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Werkzeuge mit Akku um mindestens 8% vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,5003:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>13</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine IT-Abteilung kontrolliert Geräte auf ausreichenden Virenschutz. In einer Stichprobe von 91 Computer tritt einen Computer ohne ausreichenden Virenschutz mit einer Wahrscheinlichkeit von 66% auf.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Computer ohne ausreichenden Virenschutz um höchstens 16% vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,9652:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>14</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Glaserei untersucht Krüge auf Kratzer. 60 Krüge werden zufällig ausgewählt. Die Wahrscheinlichkeit, einen Krug mit Kratzer anzutreffen, liegt bei 34%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Krüge mit Kratzer um höchstens 35% vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,9447:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>15</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Plattform wertet Reaktionen auf Produktempfehlungen aus. In einer Stichprobe von 113 angezeigte Empfehlungen tritt eine angeklickte Empfehlung mit einer Wahrscheinlichkeit von 55% auf.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der angeklickte Empfehlungen um höchstens 18% vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,9708:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>16</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Versandhändler legt stichprobenartig Gutscheine in Pakete. Es werden 96 Pakete betrachtet. Die Wahrscheinlichkeit für ein Paket mit Gutschein beträgt 42%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Pakete mit Gutschein um höchstens 28% vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,9776:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>17</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Verlag prüft Drucke auf Rechtschreibfehler. 73 gedruckte Seiten werden zufällig ausgewählt. Die Wahrscheinlichkeit, eine Seite mit Rechtschreibfehler anzutreffen, liegt bei 63%.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Seiten mit Rechtschreibfehler um höchstens 34% vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,9999:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>18</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Labor testet Wasserproben auf einen Grenzwert. In einer Stichprobe von 49 Wasserproben tritt eine auffällige Wasserprobe mit einer Wahrscheinlichkeit von 34% auf.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der auffällige Wasserproben um höchstens 12% vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,4535:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>19</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Ein Kundendienst erfasst Anfragen, die im Erstkontakt gelöst werden. In einer Stichprobe von 68 Serviceanfragen tritt eine im Erstkontakt gelöste Anfrage mit einer Wahrscheinlichkeit von 26% auf.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der im Erstkontakt gelöste Anfragen um mindestens 7% vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,7821:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question><question type="cloze"><name><text>20</text></name><questiontext format="html"><text><![CDATA[Eine Schule dokumentiert Anwesenheiten im Mathekurs. In einer Stichprobe von 35 Teilnahmen tritt eine Anwesenheit mit einer Wahrscheinlichkeit von 42% auf.<p>Bestimmen Sie die Wahrscheinlichkeit, dass die Anzahl der Anwesenheiten um mindestens 26% vom Erwartungswert abweicht (auf 4 NKS gerundet).</p><p>{1:NUMERICAL:=0,1704:0,0001}</p>]]></text></questiontext></question></quiz>